<resources>
    <string name="app_name">Medical reference book</string>

    <!--<string name="disease_1_title">Миогелоз шейного отдела позвоночника и спины</string>-->
    <!--<string name="disease_2_title">Нервно-артритический диатез</string>-->
    <!--<string name="disease_3_title">Синовит</string>-->
    <!--<string name="disease_4_title">Плечевой периартрит</string>-->
    <!--<string name="disease_5_title">Ангина</string>-->
    <!--<string name="disease_6_title">Грипп</string>-->
    <!--<string name="disease_7_title">Назофарингит</string>-->
    <!--<string name="disease_8_title">Хронический одонтогенный гайморит</string>-->
    <!--<string name="disease_9_title">Ларингит у детей</string>-->
    <!--<string name="disease_10_title">Ларингит</string>-->
    <string name="disease_11_title">Ринит</string>
    <string name="disease_12_title">Стридор</string>
    <string name="disease_13_title">Отгематома</string>
    <string name="disease_14_title">Полипы гортани</string>
    <string name="disease_15_title">Очаговая пневмония</string>
    <string name="disease_16_title">Бронхопневмония</string>
    <string name="disease_17_title">Цирроз легких</string>

    <!--<string name="disease_1_description">Боль – один из симптомов различных заболеваний. Она может быть острой и тупой, сильной и незначительной, давящей или колющей (режущей), имеющей четкую локализацию и отраженной, когда пациент не может определить конкретно источник болевых ощущений.</string>-->
    <!--<string name="disease_2_description">Появление заболевания обычно связывают с неблагоприятной наследственностью и с рядом внешних факторов, к примеру, с неправильным питанием, как самого ребенка, так и матери во время беременности.</string>-->
    <!--<string name="disease_3_description">Синовит является воспалением синовиальной оболочки, которое ограничено её пределами и характеризуется скоплением воспалительного выпота в выстилаемой этой оболочкой полости.</string>-->
    <!--<string name="disease_4_description">Плечевой периартрит – это поражение околосуставных тканей воспалительного характера. Рассмотрим основные причины заболевания, симптоматику, способы диагностики. А также эффективные методы лечения, профилактику и общий прогноз на выздоровление.</string>-->
    <!--<string name="disease_5_description">Этим термином врачи обозначают острое заболевание ребенка или взрослого, провоцируемое грибковыми и бактериальными инфекциями. Они поражают преимущественно миндалины в горле. Другое название, которое медики используют в своей практике при определении ангины, – «тонзиллит». Возбудителями инфекционного процесса выступают микробы, попадающие в глотку человека с предметами домашнего быта. Чаще всего это стрептококки.</string>-->
    <!--<string name="disease_6_description">Грипп — это острое инфекционное заболевание дыхательных путей, которое вызывается вирусом гриппа. В обиходе гриппом часто называют любое простудное заболевание, что не является верным, потому что, кроме собственно вируса гриппа, схожие симптомы могут вызываться множеством других (аденовирусы, риновирусы, респираторно-синцитиальные вирусы и т. д.).</string>-->
    <!--<string name="disease_7_description">В медицине назофарингит считается синонимом острого вирусного ринита, простуды или ОРВИ – острой респираторной вирусной инфекции верхних дыхательных путей.</string>-->
    <!--<string name="disease_8_description">Важную роль в возникновении острого гайморита может играть одонтогенный фактор. Такова же роль и одонтогенного фактора в возникновении хронического гнойного гайморита, а также некоторых одонтогенных осложнений, возникающих в верхнечелюстной пазухе, например одонтогенных кист.</string>-->
    <!--<string name="disease_9_description">Воспалительный процесс в гортани или ларингит у детей начинается с банального насморка, покашливания, чувства дискомфорта в горле. Отек гортани во взрослом возрасте приносит лишь временные неприятные ощущения, а у малышей опасен приступом удушья.</string>-->
    <!--<string name="disease_10_description">Состояние першения, жжения, сухости с болезненным ощущением в горле, связанное с потерей голоса в медицине называют воспалительным заболеванием слизистой гортани или ларингит.</string>-->
    <string name="disease_11_description">Ринит - длительный воспалительный процесс в слизистой оболочке носа, возникающий в результате воздействии на неё микробных агентов, факторов окружающей среды (пыль, газы, сырой воздух), различных аллергенов.</string>
    <string name="disease_12_description">Стридор - грубый шум при дыхании, продуцируемый обструкцией в гортани или трахее. В основном на вдохе.</string>
    <string name="disease_13_description">Отгематома - ограниченное скопление крови в области ушной раковины, возникающее спонтанно (редко) или в результате локального ушиба ушной раковины.</string>
    <string name="disease_14_description">Полипы составляют самую значительную часть доброкачественных опухолей гортани. Они чаще всего возникают у лиц мужского пола в зрелом возрасте. Причинами их возникновения служат те же факторы, что и для певческих узелков.</string>
    <string name="disease_15_description">Очаговая пневмония может быть осложнением других заболеваний (бронхит, тонзиллит, бронхиальные воспаления) или выступать самостоятельным расстройством. Так как болезнь начинается с бронхов, то зачастую, ее называют бронхопневмонией.</string>
    <string name="disease_16_description">Болезнь называют очаговой пневмонией, так как она отличается от классической клинической симптоматики воспаления. Существует несколько видов и форм, которые отличаются по характеру течения и сложности терапии. Особенность заболевания в том, что пациента ждет длительное лечение, которое не исключает рецидивы.</string>
    <string name="disease_17_description">Цирроз легкого - медленно-прогрессирующий процес, который сопровождается замещением легочной ткани соединительной.</string>


    <string name="medicine_1_title">АЦЦ</string>
    <string name="medicine_2_title">Лазолван</string>
    <string name="medicine_3_title">Нимесил</string>
    <string name="medicine_4_title">Ибупрофен</string>
    <string name="medicine_5_title">Фестал</string>
    <string name="medicine_6_title">Фестал</string>
    <string name="medicine_7_title">Смекта</string>
    <string name="medicine_8_title">Алтейка</string>
    <string name="medicine_9_title">Отизол</string>
    <string name="medicine_10_title">Орасепт</string>

    <string name="medicine_1_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Действующее вещество – ацетилцистеин – производное цистеина (аминокислота). Обладает
        муколитическим, отхаркивающим действием за счет разрыва бисульфидных связей мукополисахаридов
        мокроты. Это деполимеризует мукопротеиды и уменьшает вязкость секрета бронхов. В результате
        увеличивается мукоцилиарный клиренс и улучшается отхождение мокроты. Ацетилцистеин имеет
        антиоксидантное и пневмопротекторное действие, что связано со связывающими свойствами
        сульфгидрильных групп. Является антидотом при острых отравлениях альдегидами, парацетамолом
        и фенолами (детоксицирующее действие возможно благодаря усилению выработки глутатиона).<br><br>

        Ацетилцистеин при внутреннем применении практически сразу полностью всасывается из желудочно-кишечного
        тракта. Активным метаболитом является цистеин, который образуется в печени. Далее метаболизм
        ацетилцистеина проходит через образование диацетилцистеина, цистина. Конечный продукт метаболизма –
        смешанные дисульфиды.<br><br>

        Биодоступность составляет 10%. Сmax определяется при внутреннем применении через 1-3 часа.
        Белки плазмы связывают 50% ацетилцистеина. Максимальная концентрация фармакологически
        активного метаболита в крови - 2 мкмоль/л.<br><br>

        Неактивные метаболиты выводятся с мочой (неорганические сульфаты, диацетилцистеин), однако
        незначительное количество ацетилцистеина экскретируется с калом в неизменном состоянии.<br><br>

        Период полувыведения ацетилцистеина зависит от биотрансформации в печени. При печеночной
        недостаточности он составляет 8 ч., тогда как в норме – 1 ч. Проходит через гематоплацентарный
        барьер и может накапливаться в околоплодных водах.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
    Ацетилцистеин назначается во всех случаях заболеваний с накоплением в бронхиальном дереве и
    верхних дыхательных путях густой вязкой мокроты, а именно:<br>
        <ul>
            <li>Острый и хронический бронхит, в том числе обструктивный;</li>
            <li>Бронхиолит;</li>
            <li>Трахеит;</li>
            <li>Бронхиальная астма;</li>
            <li>Бронхоэктатическая болезнь;</li>
            <li>Муковисцидоз;</li>
            <li>Ларингит;</li>
            <li>Синуситы;</li>
            <li>Средний экссудативный отит.</li>
        </ul><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Суточная доза для лечения муковисцидоза пациентам с массой тела более 30 кг применяют до 800 мг.
        Детям с 10 дня жизни и до 2 лет применяют 50 мг 2-3 р/с. В возрасте 2-5 лет – 400 мг в сутки,
        разделить на 4 приема. С 6 лет – 600 мг/с (разделить на 3 приема). Лечение продолжают длительно,
        курсами по нескольку месяцев (3-6).<br>
        Во всех других случаях суточная доза для детей с 14 лет и взрослым составляет 400-600 мг.
        С 6 до 14 лет – 300-400 мг (разделить на 2 приема), 2-5 лет – 200-300 мг (разделить на 2 приема).
        Детям с 10-го дня жизни и до 2 лет применяют 50 мг 2-3 р/с. При острых заболеваниях без осложнений
        препарат назначают на 5-7 дней. В случае наличия осложнений или при хроническом течении возможно
        курсовое лечение (до 6 мес.).<br><br>

        АЦЦ принимают после приема пищи. Таблетку или содержимое пакетика необходимо растворить в
        половине стакана жидкости (холодный чай, вода, сок).<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Со стороны желудочно-кишечного тракта – стоматит, тошнота, рвота, диарея, изжога.<br>
        Со стороны ЦНС – головная боль, шум в ушах.<br>
        Со стороны ССС – артериальная гипотензия, учащение сердцебиения.<br>
        Аллергические реакции – бронхоспазм (особенно при гиперреактивности бронхов), сыпь и зуд
        кожи. Часто причиной гиперчувствительности к препарату является наличие в составе
        пропил- и метил-парагидроксибензоата.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        <ul>
            <li>Гиперчувствительность к ацетилцистеину и вспомогательным веществам</li>
            <li>Пептическая язва</li>
            <li>Наследственная непереносимость фруктозы</li>
            <li>Легочное кровотечение или кровохарканье</li>
            <li>В педиатрической практике – при гепатите и почечной недостаточности (угроза накопления азотсодержащих продуктов).</li>
        </ul><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Тетрациклин и его производные (кроме доксициклина) нельзя применять вместе с АЦЦ в педиатрии.<br>
        Во время экспериментальных исследований in vitro не было выявлено случаев инактивации других
        видов антибактериальных препаратов. Тем не менее, рекомендуется соблюдать промежуток между
        приемом АЦЦ и антибиотика в 2 часа (не менее). In vitro доказана несовместимость ацетилцистеина
        с полусинтетическими пенициллинами, антибиотиками аминогликозидового и цефалоспоринового рядов.
        Такие исследования не проводились с эритромицином, амоксициллином и цефуроксимом.<br>
        Одновременный прием противокашлевых средств может привести к застою секрета дыхательных путей.<br>
        Применение с нитроглицерином может усиливать сосудорасширяющее действие последнего.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        В педиатрической практике описаны случаи гиперсекреции у детей грудного возраста. Побочные
        действия, угрожающие жизни и здоровью, не описаны. В случае передозировки
        (диспепсические расстройства) назначают симптоматическую терапию.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        АЦЦ 100, 200 - шипучие таблетки по 20 шт.<br>
        АЦЦ горячий напиток – порошок для приготовления горячего напитка для внутреннего
        применения - 200 мг (20 пакетиков) и 600 мг (6 пакетиков).<br>
        АЦЦ-лонг – шипучие таблетки (600 мг), 10 шт. в тубе.<br>
        АЦЦ порошок для приготовления раствора для перорального приема – 100, 200 мг по 2- шт. в упаковке.<br>
        АЦЦ детский – порошок для приготовления раствора для внутреннего приема 30 г во флаконе на
        75 мл (по 20 мг/мл) и 60 г во флаконе на 150 мл (по 20 мг/мл).<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        В местах, недоступных для детей. Температура не более 30°С. Готовый раствор подлежит
        хранению не более чем 12 дней в холодильнике (при температуре 2-8°С).<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        Таблетки шипучие: ацетилцистеин и вспомогательные компоненты (аскорбиновая кислота, сахароза, сахарин, ароматизатор).<br>
        Порошок: ацетилцистеин и вспомогательные компоненты (сахароза).<br><br>
        АЦЦ Лонг шипучие таблетки: ацетилцистеин и вспомогательные компоненты
        (аскорбиновая кислота, цитрат натрия, сахарин, цикламат натрия, лактоза, лимонная кислота,
        карбонат натрия, маннитол, гидрокарбонат натрия, ароматизатор).<br><br>
        АЦЦ детский: ацетилцистеин.<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.
    <br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_2_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Фармакодинамика<br>
        Амброксола гидрохлорид, действующее вещество лазолвана, увеличивает секрецию слизи в
        дыхательных путях. Амброксола гидрохлорид увеличивает синтез лёгочного сурфактанта и
        стимулирует цилиарную активность. Эти эффекты приводят к улучшению выделения слизи и
        её выведению (мукоцилиарный клиренс). Активизация секреции жидкости и увеличение
        мукоцилиарного клиренса облегчают выведение слизи и уменьшают кашель.<br><br>

        Фармакокинетика<br>
        Абсорбция амброксола быстрая и достаточно полная, с линейной зависимостью в терапевтическом
        диапазоне. Максимальная концентрация действующего вещества в плазме достигается через 30
        минут – 3часа. В плазме приблизительно 90% препарата связывается с протеинами. Распределение
        амброксола между кровью и тканями происходит быстро, наблюдается высокая концентрация активных
        веществ в лёгких. Период полувыведения из плазмы составляет 7-12 часов; накопление в тканях
        не выявлено. Амброксол метаболизируется в основном в печени путём коньюгации. Почками
        выводится около 90% препарата.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
    Острые и хронические заболевания дыхательных путей, сопровождающиеся выделением вязкой мокроты:<br>
        <ul>
            <li>острый и хронический бронхит;</li>
            <li>пневмония;</li>
            <li>хроническая обструктивная болезнь легких;</li>
            <li>бронхиальная астма с затруднением отхождения мокроты;</li>
            <li>лечение респираторного дистресс-синдрома у недоношенных и новорожденных детей;</li>
            <li>бронхоэктатическая болезнь.</li>
        </ul><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Внутрь, следует принимать во время приема пищи, запивая небольшим количеством жидкости.
        Взрослым и детям старше 12 лет назначают - таблетки: по 30 мг 3 раза в сутки в первые 2-3
        дня, затем по 30 мг 2 раза или 15 мг 3 раза в сутки; детям 6-12 лет - 15 мг 2-3 раза в сутки.<br><br>

        Раствор для приема внутрь (7.5 мг/мл) назначают взрослым в течение первых 2-3 дней - по 4
        мл, а затем по 2 мл 3 раза в сутки или по 4 мл 2 раза в сутки; детям до 2 лет - 1 мл 2 раза
        в сутки, 2-5 лет - 1 мл 3 раза в сутки, 5-12 лет - 2 мл 2-3 раза в сутки.<br><br>

        Сироп (3 мг/мл) назначают взрослым - в первые 2-3 дня по 10 мл, а затем по 5 мл 3 раза в
        сутки или по 10 мл 2 раза в сутки. В тяжелых случаях заболевания дозу не уменьшают в течение
        всего курса лечения. Детям 5-12 лет назначают по 15 мг 2-3 раза в сутки, 2-5 лет - 7.5 мг 3
        раза в сутки, до 2 лет - 7.5 мг 2 раза в сутки.<br><br>

        В виде ингаляций назначают взрослым и детям старше 5 лет по 15-22.5 мг, детям до 2 лет -
        7.5 мг, детям от 2-5 лет - 15 мг 1-2 раза в сутки. В случае, когда нет возможности проводить
        более одной ингаляции в день, дополнительно применяют таблетки, раствор или сироп перорально.<br><br>

        Парентерально. Суточная доза – 30 мг на 1 кг массы тела, распределённые на четыре введения
        в сутки. Раствор следует вводить внутривенно, медленно, в течение не менее 5 минут. Раствор
        может быть также назначен внутривенно капельно. Для этого раствор лазолвана следует разбавить
        с раствором глюкозы, левулёзы, физиологическим раствором или раствором Рингера.<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Лазолван, как правило, хорошо переносится. Возможны незначительные желудочно-кишечные
        расстройства (восновном изжого, диспепсия; реже тошнота и рвота). Могут наблюдаться
        аллергические реакции, в виде кожной сыпи.<br><br>

        В отдельных случаях возможны тяжёлые реакции анафилактического типа, однако их связь с
        приёмом препарата не установлена.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Гиперчувствительность к амброксолу или другим компонентам препарата.<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Приём лазолвана вместе с антибиотиками (амоксициллин, цефуроксим, эритромицин, доксициклин)
        приводит к повышению концентрации антибиотиков в тканях лёгких.<br><br>

        Одновременный приём лазолвана с противокашлевыми лекарственными средствами, может привести
        к затруднению отхождения мокроты на фоне уменьшения кашля.<br><br>

        Раствор лазолвана (pH 5,0) не следует смешивать с другими растворами, pH которых больше
        чем 6,3, так как возможно выпадение свободного лазолвана в осадок вследствие повышения pH.<br><br>

        Данных о взаимодействии с другими лекарственными средствами нет.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        Данных о передозировке препаратом не поступало. В случае возникновения симптомов
        передозировки проводится симптоматическое лечение.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Раствор для внутривенного введения по 2мл в ампулах. 10 ампул в упаковке.<br>
        Таблетки по 10 штук в упаковке.<br>
        Сироп во флаконах по 100 мл.<br>
        Раствор для приёма внутрь во флаконах по 100 мл.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Хранить при комнатной температуре (не выше 25°С для раствора и не выше 30°С для остальных
        форм выпуска) в месте недоступном для детей. Защищать от воздействия прямых солнечных лучей,
        тепла и мороза.<br><br>

        Срок годности:<br>
        таблетки - 5 лет;<br>
        сироп 15 мг/5 мл - 3 года;<br>
        сироп 30 мг/5 мл - 5 лет;<br>
        раствор – 5 лет.<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        Международное и химическое название: амброксол: транс-4-[(2-амино-3,5-дибромо-бензил (амино)) циклогексанол гидрохлорид].<br><br>
        Физико-химические свойства:прозрачный, бесцветный раствор, практически без примесей.<br><br>
        2мл раствора для внутривенного введения содержит 15 мг действующего вещества
        (амброксола гидрохлорида), а также такие вспомогательные вещества: лимонная кислота,
        динатрия гидрофосфат дигидрат, натрия хлорид, бензалкония хлорид, вода для инъекций.<br><br>

        Одна таблетка содержит: активное вещество - амброксола гидрохлорид 30 мг;
        вспомогательные вещества - лактоза, крахмал кукурузный высушенный, коллоидальный кремний,
        магния стеарат.<br>
        5мл сиропа содержат: активное вещество - амброксола гидрохлорид 15 или 30 мг;
        вспомогательные вещества:- гидроксиэтилцеллюлоза, сорбитол, глицерин, бензойная кислота,
        пропиленгликоль, малиновый ароматизатор, винная кислота, вода очищенная.<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_3_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Нимесил обеспечивает выраженный анальгезирующий, жаропонижающий и противовоспалительный
        эффект. Принцип функционирования этого препарата заключен в ингибировании синтеза
        простагландинов. Нимесил подавляет процесс синтеза простагландинов в месте воспаления
        эффективнее, чем в слизистой оболочке желудка или же в почках. При длительном лечении
        препарат довольно хорошо переносится. Его действие развивается относительно быстро, чему
        способствуют свойства лекарственной формы. Продолжительность эффекта составляет в среднем
        6 часов.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
    Нимесил назначают при:
• болевых синдромах различного происхождения (головной, зубной, менструальной боли, последствии травм, боли послеоперационного периода, боли от ревматизма и др.);
• инфекционно-воспалительных заболеваниях (травматических и послеоперационных воспалениях)
• дегеративных и воспалительных болезнях опорно-двигательной системы (артритах, остеоартрозах, остеохондрозах, бурсите, радикулите, ревматизме и др.);
• урологических, гинекологических и сосудистых заболеваниях;
• болезнях, сопровождающихся повышением температуры тела.

Данное средство уместно как при длительной лечебной терапии, так и для притупления сильных болевых синдромов.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Нимесил назначают исключительно взрослым людям. Препарат принимают перорально, после приема
        пищи. Средняя суточная норма составляет 200 мг: два приема по 100 мг. Для приготовления
        суспензии в стакан высыпают содержимое пакетика и заливают теплой водой. Дозу можно увеличивать
        при необходимости. Это нужно при особо тяжелых симптомах. Также доза может регулироваться в
        зависимости от восприимчивости пациента. Пожилым людям нужно корректировать дозу лекарства.<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Препарат обычно хорошо переносится при длительном употреблении, но в начале курса приема, а также при больших дозах не исключены различные побочные эффекты.

Расстройства могут быть со стороны следующих систем:
• Центральная нервная система. Это головная боль, головокружение, энцефалопатия, сонливость, нервозность, чувство страха, кошмарные сновидения. Если резко уменьшить дозу препарата и в дальнейшем увеличивать ее более плавно и осторожно, то данные расстройства пройдут.
• Сердечно-сосудистая система. Это гипертензия, тахикардия, геморрагия, приливы. Данные явления достаточно редки.
• Органы желудочно-кишечного тракта. Тошнота, рвота и диарея проявляются редко. Дисперсия, язва, дегтеобразный стул, желудочно-кишечное кровотечение и перфорация желудка – очень редко. Иногда может иметь место метеоризм, запоры или гастрит.
• Органы чувств. Очень редко бывает нарушение зрения.
• Органы дыхания. Также довольно редко может проявиться бронхоспазм и одышка.
• Кожный покров. Иногда возможны гиперегические реакции, такие как сыпь, зуд и покраснение, возможна излишняя потливость. Редко может появится дерматит, эритема, и очень редко – различные отеки.
• Желчевыводящая система и печень. Возможно повышение показателей печеночных ферментов, редко бывает желтуха, гепатит и холестаз.
• Мочевыводящая система и почки. Дизурия, задержка мочеиспускания и гематурия бывают редко, а олигурия, почечная недостаточность и интерстициальный нефрит – очень редко.
• Система кроветворения. Редко бывает эозинофилия и анемия. Такие явления как панцитопения, тромбоцитопения и пурпура, очень редки.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Препарат нельзя употреблять при:
• язве желудка или двенадцатиперстной кишки;
• сильном кровотечении из желудочно-кишечного тракта;
• беременности и лактации;
• явной и тяжелой дисфункции почек;
• гиперчувствительности к любому компоненту данного средства;
• изжоге, тошноте, диарее, рвоте, боли в животе;
• сахарном диабете второго типа;
• застойной сердечной недостаточности;
• артериальной гипертензии.

Нимесил противопоказан к употреблению детьми.<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Препарат усиливает эффект лекарственных средств, которые применяются для уменьшения
        свертываемости крови. Также Нимесил может повысить эффект фуросемида. При одновременном
        приеме Нимесила и метотрексата могут обостриться побочные эффекты. Нимесулид быстро
        связывается с белками плазмы, поэтому лица, которых лечат сульфаниламидами и гидантоином,
        должны находиться под пристальным контролем врачей. Препарат усиливает воздействие
        циклоспорина на почки. Если же Нимесил использовать одновременно с препаратами лития,
        то концентрация в плазме лития повысится.

        Лечение при помощи Нимесила требует осторожности, если в комплексе с ним используются
        препараты от давления, мочегонные средства или же другие противовоспалительные и
        обезболивающие лекарства.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        При передозировке препарата становятся более выраженными побочные эффекты. Явные симптомы:
        тошнота, апатия, сонливость, рвота, реже желудочно-кишечное кровотечение. Специального
        антидота к этому случаю нет. Чтобы устранить результаты передозировки осуществляют
        промывание желудка и прием активированного угля. Если нужно, проводится поддерживающая и
        симптоматическая терапия.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Распространяют Нимесил в картонных пачках, содержащих 30 ламинированных пакетиков из
        алюминиевой фольги. В пакетике содержатся гранулы для приготовления лечебной суспензии.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Содержать препарат нужно в защищенном от света, сухом месте при комнатной температуре.<br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        Основное активное вещество препарата – это нимесулид. Также имеются вспомогательные
        вещества: лимонная кислота, апельсиновый ароматизатор, кетомакрогол 1000 и мальтодекстрин.<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.<br>
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medicine_4_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Оказывает обезболивающее, противовоспалительное и умеренное жаропонижающее действие,
        обусловленное угнетением биосинтеза простагландинов путем ингибирования фермента
        циклооксигеназы.

        Фармакокинетика<br>
        После приема внутрь быстро абсорбируется из желудочно-кишечного тракта. Максимальная
        концентрация плазме крови определяется через 1-2 ч после приема, в синовиальной жидкости -
        через 3 ч после приема. Метаболизируется в печени. Период полувыведения около 2 ч. Выводится
        почками в неизмененном виде и в виде конъюгатов.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
• ревматоидный артрит;
• остеоартроз;
• анкилозирующий спондилит;
• подагра;
• невралгии;
• миалгии;
• бурсит;
• радикулит;
• травматическое воспаление мягких тканей и опорно-двигательного аппарата;
• аднексит (в составе комплексной терапии);
• проктит (в составе комплексной терапии);
• заболевания ЛОР-органов (в составе комплексной терапии);
• головная боль (в качестве вспомогательного средства);
• зубная боль (в качестве вспомогательного средства).
<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>
        При ревматоидном артрите назначают по 800 мг 3 раза/сут.
При остеоартрите и анкилозирующем спондилите Ибупрофен применяют по 400-600 мг 3-4 раза/сут.
При ювенильном ревматоидном артрите препарат применяют в дозе 30-40 мг/кг массы тела/сут.
При травмах мягких тканей, растяжении связок препарат назначают по 600 мг 2-3 раза/сут.
При болевом синдроме умеренной интенсивности препарат назначают по 400 мг 3 раза/сут. Максимальная суточная доза 2,4 г.
<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Возможно: тошнота, анорексия, метеоризм, запор, изжога, диарея, головокружение, головная боль,
        возбуждение, бессонница, аллергические реакции в виде кожной сыпи, нарушение зрения. Отмечены
        случаи возникновения эрозивно-язвенных поражений ЖКТ.<br>
        Редко: кровотечения из ЖКТ, асептический менингит, бронхоспазм.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>

• эрозивно-язвенные поражения ЖКТ в фазе обострения;
• "аспириновая триада";
• нарушения кроветворения;
• язвенный колит;
• заболевания зрительного нерва;
• выраженные нарушения функции почек и/или печени;
• детский возраст до 6 лет;
• повышенная чувствительность к препарату.
<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        При одновременном назначении Ибупрофен может вызвать уменьшение диуретического эффекта
        фуросемида.<br>
        При совместном применении Ибупрофен усиливает действие дифенина, антикоагулянтов кумаринового
        ряда, пероральных гипогликемизирующих препаратов.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        При передозировке ибупрофеном возможны такие симптомы: боль в животе, тошнота, рвота,
        заторможенность, сонливость, депрессия, головная боль, шум в ушах, метаболический ацидоз,
        кома, острая почечная недостаточность, гипотензия, брадикардия, тахикардия, фибрилляция
        предсердий и остановка дыхания.

        Лечение: промывание желудка (только в течение первого часа после приема), активированный
        уголь (для уменьшения абсорбции), щелочное питье, форсированный диурез и симптоматическая
        терапия (коррекция КЩС, АД, желудочно-кишечного кровотечения).<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        100 таблеток покрытых оболочкой по 200 мг.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Хранить в сухом, защищённом от свет месте.<br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        1 таблетка содержит 200 мг ибупрофена.<br><br>
    </p>

    <p>
        Обезболивающие и противовоспалительные средства
        Нестероидные противовоспалительные средства<br><br>
    </p>


    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_5_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Препарат стандартизованных панкреатических (выделяемых поджелудочной железой) ферментов
        (липаза, амилаза, протеаза), гемицеллюлазы и высушенной бычьей желчи. Способствует
        расщеплению и усвоению продуктов, содержащих жиры, белки, углеводы и растительные балластные
        вещества (гемицеллюлазу).<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
        Относительная или абсолютная секреторная недостаточность поджелудочной железы
        (недостаточное выделение пищеварительных ферментов поджелудочной железой) различной
        этиологии (причины); метеоризм (скопление газов в кишечнике) вследствие холецистита
        (воспаления желчного пузыря); аэрации кишечника (очищение) перед рентгенограммой;
        гастроинтестинальные расстройства (желудочно-кишечные расстройства) в результате лечения
        парааминосалициловой кислотой и антибиотиками с широким спектром действия, повреждения
        жевательного аппарата; недостаточность пищеварения в преклонном возрасте.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>
        Внутрь по 1-2 драже во время или после еды 3 раза в день.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Гепатит (воспаление ткани печени), обтурационная желтуха (желтуха, вызванная закупоркой желчевыводяших протоков).<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Драже, содержащие панкреатина 0,02 г, экстракта желчи крупного рогатого скота 0,025 г и
        гемицеллюлазы 0,05 мг, в упаковке по 30 штук и 100 штук.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        В сухом, прохладном, защищенном от света месте.<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        Панкреатин, экстрака желчи крупного рогатого скота, гемицеллюлаза<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическая группа</b>
    <p>
        Лекарственные средства, применяемые при заболеваниях желудочно-кишечного тракта<br>
        Ферментные лекарственные средства, улучшающие процессы пищеварения<br><br>
    </p>


    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_6_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Комбинированный препарат, действие которого обусловлено свойствами входящих в него
        компонентов. Фенирамин - антигистаминное средство. Парацетамол оказывает анальгетическое
        (обезболивающее) и жаропонижающее действие. Витамин С компенсирует недостаток и повышенные
        потребности в аскорбиновой кислоте в организме.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
        Симптоматическое лечение ринита (воспаления слизистой оболочки носа), аллергических ринитов,
        ринофарингитов (сочетанного воспаления слизистых оболочек полости носа и глотки), гриппозных
        состояний.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>
        Препарат назначают по 1 пакетику 2-3 раза в день. Содержимое пакетика необходимо растворять
        в достаточном количестве воды (холодной или теплой). При гриппозных инфекциях препарат
        применяют с теплой водой, вечером, при появлении первых симптомов заболевания. При клиренсе
        креатинина (скорости очищения крови от конечного продукта азотистого обмена - креатинина)
        менее 10 мл/мин минимальный интервал между приемом двух доз препарата должен составлять не
        менее 8 ч. Длительное применение препарата должно проводиться под контролем функции почек.<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Сухость во рту, нарушение аккомодации (нарушение зрительного восприятия), задержка мочи,
        галлюцинации (видения, бред, приобретающие характер реальности), повышенная возбудимость,
        особенно у пациентов пожилого возраста. Редко - аллергические реакции в виде кожной сыпи,
        крапивницы. Крайне редко - тромбоцитопения (уменьшение числа тромбоцитов в крови). Парацетамол,
        входящий в состав препарата, при применении в высокой дозе может привести к развитию
        лекарственного гепатита.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Повышенная чувствительность к какому-либо из компонентов препарата; выраженное нарушение
        функции печени или почек, закрытоугольная глаукома (повышенное внутриглазное давление);
        аденома (доброкачественная опухоль) предстательной железы. Препарат не назначают детям до
        15 лет. Во время лечения не рекомендуется употреблять алкогольные напитки, принимать
        седативные (успокаивающие) препараты.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Гранулят для приготовления раствора для приема внутрь (с сахаром и без сахара) в пакетиках
        по 8 штук в упаковке. 1 пакетик гранулята содержит фенирамина 0,025 г, парацетамола 0,5 г и
        аскорбиновой кислоты - 0,2 г.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        В сухом, прохладном месте.<br>
    </p>

    <b>Фармакологическая группа</b>
    <p>
        Лекарственные средства, применяемые для лечения бронхов и лёгких<br>
        Лекарственные средства, применяемые при простудных заболеваниях<br>
        Лекарственные средства различных фармакологических групп<br><br>
    </p>

    <b>Действующие вещества</b>
    <p>
        фенирамина малеат, Парацетамол, кислота аскорбиновая<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_7_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Препарат природного происхождения, оказывает адсорбирующее действие. Стабилизирует слизистый
        барьер, образует поливалентные связи с гликопротеидами слизи, увеличивает количество слизи,
        улучшает ее гастропротекторные свойства (в отношении отрицательного действия ионов водорода
        соляной кислоты, желчных солей, микроорганизмов и их токсинов). Обладает селективными
        сорбционными свойствами, которые объясняются его дискоидно-кристаллической структурой;
        адсорбирует находящиеся в просвете ЖКТ бактерии, вирусы. В терапевтических дозах не влияет
        на моторику кишечника.<br><br>

        Фармакокинетика<br>
        Не абсорбируется, выводится в неизменном виде.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
        - Острая и хроническая диарея (аллергического, лекарственного генеза; нарушение режима питания и качественного состава пищи), диарея инфекционного генеза - в составе комплексной терапии.<br>
        - Симптоматическое лечение изжоги, вздутия и дискомфорта в животе при гастрите, язвенной болезни желудка и двенадцатиперстной кишки, колите.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Рекомендуется курс лечения 3-7 дней.

        Взрослые:
        внутрь по З г (1 пакетик) 3 раза в сутки. Содержимое 1 пакетика растворяют в 1/2 стакана воды, постепенно всыпая порошок и равномерно его размешивая.
        Дети:
        - до 1 года - 1 пакетик (3 г/сут);
        - 1-2 года - 1-2 пакетика (3-6 г/сут);
        - старше 2 лет - 2-3 пакетика (6-9 г/сут).
        Содержимое пакетика растворяют в детской бутылочке (50 мл) и распределяют на несколько приемов в течение дня или перемешивают с каким-либо полужидким продуктом (каша, пюре, компот, детское питание).<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        В редких случаях отмечается запор. Лечение в этом случае можно продолжить,
        снизив дозировку.<br>
        Гиперчувствительность к компонентам препарата.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Гиперчувствительность, кишечная непроходимость.<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Уменьшает скорость и степень всасывания одновременно принимаемых лекарственных средств.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        О случаях передозировки препаратом не сообщалось.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Порошок для приготовления суспензии для приема внутрь (пакетики), 3 г. 10 или 30 пакетиков
        вместе с инструкцией по применению в картонной коробке.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Хранить при температуре не выше 25°С в недоступном для детей месте.<br>
        Срок годности - 4 года. Не применять по истечении срока годности, указанного на упаковке.<br>
        Условия отпуска из аптек - без рецепта.<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        Порошок от серовато-белого до серовато-желтого цвета с ванильным запахом.<br>

        Состав:<br>
        Диоктаэдрический смектит - 3 г.<br>
        Глюкоза - 0,749 г.<br>
        Сахарин натрий - 0,007 г.<br>
        Ванилин-0,004 г.<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическая группа</b>
    <p>
        Лекарственные средства, применяемые при заболеваниях желудочно-кишечного тракта<br>
        Антидиарейные лекарственные средства<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.<br>
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_8_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Препарат относится к отхаркивающим средствам растительного происхождения. В экстракте
        содержатся слизь, аминокислоты, пектиновые вещества, органические кислоты, фитостерины,
        жирные масла, минеральные соли, провитамин А. Действие основано на рефлекторной стимуляции
        кашлевого, дыхательного и рвотного центров продолговатого мозга, в результате чего усиливается
        перистальтика бронхиол, повышается активность мерцательного эпителия бронхов. Кроме того,
        препарат стимулирует работу бронхиальных желез, вызывая увеличение объема выделяемой мокроты
        с одновременным уменьшением ее вязкости. Выделяясь с секретом бронхиальных желез, экстракт
        алтейного корня оказывает обволакивающее действие, оказывая также локальный противовоспалительный
        эффект и снижая отек.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
        Воспалительные хронические и острые заболевания системы органов дыхания (трахеит, бронхит,
        бронхоэктатическая болезнь, пневмония, эмфизема легких), сопровождающиеся кашлем с выделением
        мокроты. Экстракт алтейного корня в этом случае улучшает отхождение и облегчает откашливание
        мокроты.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Сироп принимают внутрь до приема пищи. Рекомендуется взболтать флакон перед применением.
        При использовании для детей до 6 летнего возраста рекомендуется разведение препарата
        небольшим количеством кипяченой воды.<br>
        Дозировка с учетом возраста:<br>
        - до 1 года: 2,5 мл (половина чайной ложки) не чаще 2 раз в течение 1 суток;<br>
        - от 1 года до 2 лет: 2,5 мл (половина чайной ложки) 3 раза (максимум 4) в день;<br>
        - от 2 до 7 лет: 5 мл (1 чайная ложка) при кратности приема в день 4 (максимум 6) раз ;<br>
        - от 7 до 14 лет: 10 мл (1 десертная или 2 чайных ложки) с частотой приема в день от 4 до 6 раз;<br>
        - подросткам старше 14 лет, а также взрослым: разовая доза равна 15 мл (1 столовой ложке) при той же кратности приема.<br><br>
        Продолжительность лечения составляет для большинства больных от семи до четырнадцати дней.<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Не исключаются аллергические реакции. Использование средства при лечении сухого кашля способно
        спровоцировать его усиление.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Ранее наблюдавшаяся непереносимость компонентов препарата. Соблюдение мер предосторожности
        лицами, страдающими сахарным диабетом.<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Одновременное использование с противокашлевыми препаратами приводит к скоплению мокроты в
        просвете трахеи и бронхов. Одновременное использование с антибиотиков сопровождается
        повышением их концентрации в дыхательных путях.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        Превышение допустимых доз может вызывать рвоту.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Производится в банках емкостью 100 мл, стеклянных флаконах емкостью 100 и 200 мл,
        флаконах из полимерных материалов емкостью 100 и 200 мл.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Препарат подлежит хранению сухом и затемненном месте. Температура хранения в невскрытой
        упаковке от изготовителя – до 25 градусов Цельсия. Открытая упаковка хранится при
        температуре 4-8 градусов Цельсия в течение 14 дней.<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        Действующее вещество – экстракт корня алтея, 100 мл препарата содержат 0,15 г экстракта.<br>
        Дополнительные ингредиенты – вода очищенная, нипазол, спирт этиловый, нипагин, сахар-рафинад.<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическая группа</b>
    <p>
        Лекарственные средства, применяемые для лечения бронхов и лёгких<br>
        Отхаркивающие лекарственные средства<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.<br>
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_9_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Отизол – отологическое средство в форме капель для местного применения с комбинированным
        составом. Компоненты препарата обеспечивают обезболивающее действие, имеют противовоспалительный
        эффект, провоцируют локальное сужение сосудов.<br><br>

        Антипирин способен снижать проницаемость капилляров, останавливать развитие воспалительной
        реакции. Вещество также оказывает локальное анальгезирующее действие. Действие реализуется
        благодаря стабилизации нейрональных мембран, снижению их способности пропускать натрий-ионы
        с закономерным нарушением появления и проведения импульсов и передачи информации о боли в
        ноцицептивный центр. За счет этого реализуется местноанестезирующее действие.<br><br>

        Антипирин и бензокаин взаимно потенцируют друг друга в отношении анестезирующего действия.
        Эффект анестезии наступает быстрее, а ее интенсивность становится более выраженной. Это
        особенно важно при купировании болевого синдрома у пациентов с отитом.<br><br>

        Фенилэфрин за счет адреномиметической активности оказывает стимулирующее воздействие на
        α-адренорецепторный аппарат сосудистого эндотелия и провоцирует вазоконстрикцию с закономерным
        снижением отечности тканей. Фенилэфрин удлиняет эффект бензокаина за счет обеспечения его
        постепенной абсорбции с поверхности (из-за сужения сосудов). Препарат не имеет системной
        абсорбции при условии сохранения целостности покровов внешнего канала уха.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
        Отизол применяется при:<br>
        - среднем отите острого характера;<br>
        - отите, ассоциированном с баротравмой;<br>
        - отите, ассоциированном с травмой.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Введение раствора Отизол проводят с помощью пипетки в наружный слуховой проход. Курс терапии – 3-10 суток. Взрослым назначается по 4 капли/3 раза/сутки. Стандартное дозирование в педиатрии:<br>
        - 6-12 мес. – 1 капля/3 раза;<br>
        - 1-6 лет – 2 капли/3 раза;<br>
        - 6-12 лет – 3 капли/3 раза;<br>
        - с 12 лет – 4 капли/3 раза.<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Применение лекарственного средства Отизол может сопровождаться:<br>
        - локальными дерматологическими реакциями гиперчувствительности;<br>
        - гиперемией кожных покровов;<br>
        - ощущением жжения.<br><br>

        При появлении нехарактерной симптоматики необходима консультация врача для принятия решения о возможности продолжения терапии данным лекарственным препаратом.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Отизол не назначается при:<br>
        - перфорационном повреждении барабанной перепонки любого генеза;<br>
        - гиперчувствительности к действующим компонентам;<br>
        - гиперчувствительности к аддитивным компонентам;<br>
        - показаниях у детей до полугода.<br><br>

        Осторожность необходима при назначении капель Отизол при:<br>
        - показаниях в геронтологии;<br>
        - артериальной гипертензии;<br>
        - глаукоме;<br>
        - сахарном диабете;<br>
        - ИБС;<br>
        - гипотиреозе;<br>
        - гипертрофических изменениях предстательной железы.<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Незначительная системная абсорбция обуславливает отсутствие значимого взаимодействия с
        препаратами для системного применения. Отмечено, что при терапии ингибиторами МАО может
        наблюдаться усиление действия фенилэфрина с потенцированием противоотечного действия.
        Бензокаин может снижать эффективность сульфаниламидов для местного применения. Лучше не
        назначать одновременно Отизол с каплями на основе сульфаниламидов.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        Хроническая передозировка препаратом провоцирует появление нежелательных реакций
        гиперчувствительности. Системные реакции могут наблюдаться при применении даже
        терапевтических доз препарата при нарушении целостности тканей наружного уха.<br><br>

        При пероральном приеме возможно появление симптоматики со стороны ЦНС с рвотой и приступами
        тошноты. При проглатывании раствора показано провести стандартные мероприятия по очистке ЖКТ,
        назначить препараты-сорбенты.<br><br>

        Теоретически возможно развитие метгемоглобинемии с характерной симптоматикой: бледностью
        кожных покровов, ногтей, одышкой, обморочными состояниями, тахикардическим приступом.
        Данные симптомы – повод для немедленного обращения за терапевтической помощью. Купируется
        данная симптоматика применением метиленового синего в виде внутривенной инъекции.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Отизол выпускается в капельной форме. Фасовка: 15 мл раствора/флакон + пипетка из
        полипропилена/картонная упаковка.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Температура хранения капель – до 25 градусов Цельсия. Годность препарата к применению
        составляет 2 года. Годность раствора после открытия флакона составляет 8 недель.<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        1 мл капель Отизол содержит антипирина 0,05 г, фенилэфрина 0,00125 г, бензокаина 0,05 г.
        Вспомогательные компоненты: натрия пиросульфит, 1,2-пропиленгликоль.<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическая группа</b>
    <p>
        Лекарственные средства, действующие на органы чувств<br>
        Лекарственные средства, применяемые в отоларингологии<br><br>
    </p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.<br>
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medicine_10_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <b>Фармакологическое действие</b><br><br>

    <p>
        Орасепт – антисептический препарат, обладающий также некоторой обезболивающей активностью.
        В состав препарата входит активный компонент – фенол – обладающий противомикробным и
        фунгицидным действием. Глицерин, входящий в состав препарата смягчает слизистую оболочку
        рта и препятствует развитию раздражения.<br>
        Не отмечено значимой абсорбции активного компонента препарата в системный кровоток. Препарат
        не оказывает системного действия.<br><br>
    </p>

    <b>Показания к применению</b>
    <p>
        Препарат применяют в качестве антисептического и анальгетического средства в ЛОР-практике, в частности препарат назначают пациентам, страдающим ангиной, фарингитом и тонзиллитом.<br>
        Препарат используют в стоматологической практике для лечения пациентов, страдающих стоматитом, пародонтитом и гингивитом.<br>
        Препарат может быть назначен в качестве антисептического средства при проведении оперативных вмешательств в стоматологической практике.<br>
        Препарат назначают пациентам, которые используют зубные протезы и ортодонтические аппараты.<br><br>
    </p>

    <b>Способ применения</b>
    <p>

        Препарат предназначен для распыления в ротовой полости. После применения препарата жидкость,
        оказавшуюся в полости рта можно проглотить. Детям в возрасте младше 12 лет распыление препарата
        следует проводить под контролем взрослых. Длительность курса лечения и дозы препарата определяет
        лечащий врач индивидуально для каждого пациента.<br>
        Взрослым и подросткам в возрасте старше 12 лет обычно назначают по 3-5 распылений каждые 2-4 часа.<br>
        Детям в возрасте от 2 до 12 лет обычно назначают по 3 распыления препарата каждые 2-4 часа.<br>
        Лечащий врач может изменить дозу и кратность применения препарата.<br>
        Препарат не применяют в течение длительного срока. В случае если в течение 5 дней терапии
        препаратом не отмечается улучшения состояния пациента, следует провести повторную диагностику
        и скорректировать схему лечения.<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия</b>
    <p>
        Препарат обычно хорошо переносится пациентами, в единичных случаях у пациентов отмечалось развитие гиперемии и отека слизистой оболочки рта, а также кожных аллергических реакций.
        Препарат не повреждает зубную эмаль.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания</b>
    <p>
        Повышенная индивидуальная чувствительность к компонентам препарата.<br>
        Противопоказано назначение препарата пациентам, страдающим выраженными нарушениями функции печени и/или почек.<br><br>
        Препарат следует с осторожностью назначать детям в возрасте младше 2 лет, тщательно взвешивая ожидаемую пользу и потенциальные риски.<br><br>
    </p>

    <b>Лекарственное взаимодействие</b>
    <p>
        Без особенностей.<br><br>
    </p>

    <b>Передозировка</b>
    <p>
        При применении завышенных доз препарата у пациентов отмечается развитие тошноты и рвоты.<br>
        При передозировке показано промывание желудка. В случае необходимости пациента госпитализируют.<br><br>
    </p>

    <b>Форма выпуска</b>
    <p>
        Спрей оральный со вкусом вишни по 177мл во флаконах из полимерных материалов.<br><br>
    </p>

    <b>Условия хранения</b>
    <p>
        Препарат рекомендуется хранить в сухом месте вдали от прямых солнечных лучей при температуре не выше 30 градусов Цельсия. Запрещено замораживать содержимое флакона.
        Срок годности – 2 года.<br><br>
    </p>

    <b>Состав</b>
    <p>
        1 флакон препарата содержит:<br>
        Фенола – 1,4%;<br>
        Вспомогательные вещества.<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическая группа</b>
    <p>
        Антисептические лекарственные средства<br>
        Антисептические лекарственные средства других групп<br><br>
    </p>

    <b>Действующее вещество: фенол</b>
    <p>фенол<br><br></p>

    <b>Внимание!</b>
    <p>
        Перед применением препарата нужно проконсультироваться с врачом.<br>
        Данная инструкция предназначена исключительно для ознакомления.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medherbs_1_name">Алоэ Вера</string>
    <string name="medherbs_2_name">Агава американская</string>
    <string name="medherbs_3_name">Алтей</string>
    <string name="medherbs_4_name">Валериана лекарственная</string>
    <string name="medherbs_5_name">Душица</string>
    <string name="medherbs_6_name">Калина</string>
    <string name="medherbs_7_name">Календула</string>
    <string name="medherbs_8_name">Мать-и-мачеха</string>
    <string name="medherbs_9_name">Ромашка</string>
    <string name="medherbs_10_name">Женьшень</string>

    <string name="medherbs_1_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Алоэ Вера — это цветок, который используют для похудения, лечения насморка и кашля
        (когда появляется первый признак),  избавление от прыщей,  питание волос. Его можно
        посадить дома и всегда иметь под рукой лекарство от многих болезней (цветет этот
        домашний цветок дома в тепле, поэтому за ним следует ухаживать,  в нужное время
        пересадить, рассадить, поливать, разрыхлять).<br><br>
    </p>

    <b>Алоэ лечебные свойства и противопоказания</b>
    <p>
    Привычное для многих домов растение алоэ представляет собой достаточно сильное лекарство,
    активно применяемое и в медицине и в косметологии. И как у многих лекарств оно имеет свои
    противопоказания. Терапевтические свойства сока алоэ позволяют использовать его в качестве:<br>
        <ul>
            <li>противовоспалительного. Возможно, применять при заживлении ран, внешних повреждений, против рубцевания;</li>
            <li>увлажняющего средства;</li>
            <li>решения многих проблем с пищеварением;</li>
            <li>заживляющего средства при повреждениях химического характера;</li>
            <li>противогрибкового, противобактериального и противовирусного средства.</li>
        </ul><br>
    </p>

    <b>Но в некоторых случаях применение алоэ и производных требует консультации специалиста:</b>
    <p>

        <ul>
            <li>при заболеваниях печени;</li>
            <li>при заболеваниях сердца;</li>
            <li>при нефрите или цистите;</li>
            <li>при воспалительных заболеваниях в желудке или брюшной полости;</li>
            <li>при открытом туберкулезе;</li>
            <li>при аллергической реакции на само растение;</li>
            <li>при обострениях любого заболевания.</li>
        </ul><br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="medherbs_2_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Агава американская (Agave americana) знакома многим любителям комнатного цветоводства.
        Это вечнозеленое растение — уроженец Американского континента, а если быть точнее,
        агава родом из Южной Америки.<br>
        Привезенная первопроходцами американского континента, агава, долгое время так и оставалась
        бы декоративным растением, если бы не отрывочные сведения, полученные от аборигенов об
        использовании ее в качестве лечебного средства в традиционной медицине американских индейцев.<br><br>
    </p>

    <b>Лечебные свойства агавы</b>
    <p>
        Листья, сок и препараты на основе агавы при наружном использовании способствуют рассасыванию
        гематом и подкожных кровоизлияний, ускоряют заживление травматических повреждений кожи,
        снимают воспаление и уменьшают болевые ощущения. При внутреннем употреблении сок оказывает
        мочегонное и слабительное действие, причем более деликатное, чем при использовании сабура.
        Препараты агавы способствуют нормализации обменных процессов в организме, а также улучшают
        пищеварение.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания и меры предосторожности</b>
    <p>
        Свежий сок агавы является сильным раздражителем и отличается едкими свойствами, поэтому для
        внутреннего употребления его необходимо соответствующим образом разбавить. Лечение препаратами
        на основе агавы требует взвешенного подхода, особенно при заболеваниях печени, обострении
        воспалительных процессов внутренних органов, а также при наличии активных внутренних кровотечений.<br>
        У людей с чувствительной кожей, даже при применении разбавленного сока агавы, могут появляться
        химические ожоги. Определить индивидуальную чувствительность можно, нанеся каплю разведенного
        сока на внутренний сгиб локтевого сустава. Так экспериментальным путем удается подобрать
        допустимую концентрацию препарата.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_3_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Алтей - травянистое многолетнее растение, в высоту до полутора метров, с толстым и коротким
        корневищем и крупным деревянистым корнем, от которого отходят множественные боковые ветви.
        Стеблей обычно несколько (редко, когда встречается один стебель), цилиндрические, прямостоячие,
        вверху слабо ветвятся, в основании грязно-пурпурного цвета, вверху опушенные.<br><br>
    </p>

    <b>Применение алтея</b>
    <p>
        В лечебных целях используются неодревесневшие корни и трава, которые собираются осенью, а в
        южных районах России ещё и весной. Далее их необходимо высушить. Если хорошо высушены корни,
        то ломаться они должны с треском.<br><br>
    </p>

    <b>Лечение алтеем лекарственным</b>
    <p>
        Основная область применения алтея – это заболевания дыхательной системы (бронхиальная астма,
        бронхиты, пневмонии, синуситы, грипп, ОРВИ, риниты, тонзиллиты, фарингиты, ларингиты), при
        них он используется как противовоспалительное и отхаркивающее средство один или в составе
        грудных сборов.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания алтея лекарственного</b>
    <p>
        В некоторых источниках сообщается об ядовитости алтея. Противопоказания - беременность, дыхательная
        недостаточность, хронические запоры или склонность к ним, сахарный диабет.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_4_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Валериана лекарственная — многолетнее травянистое растение из семейства Валериановых (лат. Valerianoideae).<br>
        Народное название — кошачья трава, земляной ладан, сорокоприточная трава, трясовичная трава, маун, одолян.<br><br>
    </p>

    <b>Применение валерианы в медицине</b>
    <p>
        В медицинской практике применяется — при хронических функциональных расстройствах нервной
        системы, истерии, эпилепсии, судорогах, острых возбуждениях на почве психической травмы,
        при легких формах неврастении и психастении, маниакально-депрессивных состояниях, мигрени,
        невралгии, нейродерматитах, при хроническом нарушении коронарного кровообращения.<br>
        Галеновые препараты (отвар, настой, настойка, густой экстракт) применяются как седативное
        средство при нервном возбуждении, неврозах сердечно-сосудистой системы, спазмах органов
        желудочно-кишечного тракта; входят в состав успокоительных сборов, камфорно-валериановых и
        ландышево-валериановых капель, «Валокормида», «Валедрина», «Валоседана», «Корвалола»,
        «Кардиовалена», «Валокордина», «Валидола», капель Зеленина, ветрогонного и желудочного
        сборов и сбора Здренко.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания валерианы</b>
    <p>
        Как правило, валериана хорошо переносится, однако у некоторых больных гипертонической
        болезнью она дает противоположный возбуждающий эффект, нарушает сон, вызывает тяжелые сновидения.<br>
        Валериана противопоказана при хроническом энтероколите, при индивидуальной непереносимости.
        Препараты из валерианы повышают свёртываемость крови, что нежелательно пожилым людям,
        особенно при угрозе инфаркта или инсульта.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_5_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Душица (по научному- Oríganum) — это травянистое многолетнее растение, которое широко
        используют не только в кулинарии но и в народной медицине.<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологические свойства душицы</b>
    <p>
        Лечебное действие препаратов на основе душицы обусловлено наличием эфирного масла, которое
        обладает успокаивающими свойствами, тонизирует кишечник и усиливает его перистальтику, а
        также способствует стимуляции секреторной активности пищеварительных желез. Эфирное масло
        душицы также оказывает благотворное действие на бронхиальные железы.<br>
        Душица улучшает пищеварение и способствует усилению аппетита. Водные вытяжки оказывают
        спазмолитическое действие — устраняют спазмы кишечника и желудка, а также способствуют
        подавлению рвотного рефлекса.<br>
        Чай из душицы нередко рекомендуют принимать для лечения или профилактики простудных
        заболеваний, так как он оказывает потогонное и мочегонное действие. Кроме того, душица
        усиливает секрецию желчи, снимает воспаление (например, слизистой оболочки), способствует
        разжижению вязкой слизи (отхаркивающие свойства), уничтожает патогенную микрофлору и пр.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания и побочное действие</b>
    <p>
        Эфирное масло душицы отличается высокой биологической активностью и в ряде случаев
        (в том числе и при передозировках препаратов) может нанести вред организму. Например,
        лечении с использованием душицы необходимо проводить с осторожностью, если у больного
        гипертония, чтобы не спровоцировать гипертонический криз.<br>
        Лечение препаратами душицы нежелательно при наличии заболеваний сердечно-сосудистой системы.<br>
        Во время беременности душица противопоказана, а в период грудного вскармливания от применения
        ее препаратов рекомендуется воздержаться, чтобы не вызвать аллергической реакции у малыша.<br>
        Не рекомендуется принимать препараты душицы при возникновении аллергических реакций
        (индивидуальная непереносимость).<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_6_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Калина  – очень полезное многолетнее растение, принадлежащее к семейству Адоксовые.<br>
        Калина обыкновенная (красная) предстваляет собой кустарники (реже деревья) высотой от 1.5 до 4 м с серовато-бурой корой.<br>
        Зацветает калина в конце мая — начале июня, а плоды созревают в августе — сентябре.<br><br>
    </p>

    <b>Лечебные свойства калины</b>
    <p>
        В медицине калина используется при многих заболеваниях, например:<br>
        — сахарный диабет;<br>
        — сердечно-сосудистые заболевания: атеросклероз, гипертоническая болезнь, ишемическая болезнь сердца;<br>
        — ангина;<br>
        — бронхиальная астма;<br>
        — воспаление лёгких;<br>
        — помогает справиться с маточными кровотечениями – метроррагией и при обильной менструации;<br>
        — кожные заболевания: фурункулёз, карбункулёз, экзема;<br>
        — заболевания нервной системы: неврозы, бессонница, истерия, неврастения;<br>
        — болезни пищеварительного тракта: желудочные и кишечные полипы, гастрит с пониженной кислотностью, язвенная болезнь желудка;<br>
        — респираторные болезни: фарингит, тонзиллит, бронхит, коклюш.<br><br>
    </p>

    <b>ПВред калины</b>
    <p>
        Кроме полезных свойств, калина также может нанести вред организму, например:<br>
        — Из-за повышенного содержания витамина С, при передозировке калины, может появиться сыпь на теле;<br>
        — Некоторые сорта калины, ягоды которых не красного цвета, могут быть ядовитыми. Такого вида калина, черного цвета растет на Кавказе;<br>
        — при индивидуальных особенностях организма, горечь калины может вызвать лихорадочные состояния;<br>
        Также калина красная может нанести вред, если не учесть противопоказания к ее приему.<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания к приему калины</b>
    <p>
        Калину нельзя принимать при:<br>
        — повышенной свертываемости крови;<br>
        — склонности к тромбообразованию, тромбофлебите;<br>
        — гипотонии (пониженное и низкое артериальное давление);<br>
        — беременности;<br>
        — артрите;<br>
        — подагре;<br>
        — мочекаменной болезни;<br>
        — повышенной кислотности желудочного сока.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_7_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Календула (ноготки) — не только завсегдатай цветочных клумб, но и признанное официальной
        медициной лекарственное растение, упоминание о котором можно найти уже в "травниках" XII
        века. Calendula officinalis — так по латинской классификации именуется календула, что явно
        указывает на ее лечебные свойства.<br><br>
    </p>

    <b>Лечебные свойства календулы</b>
    <p>
        В той или иной лекарственной форме цветки применяют для лечения: гнойных ран, ожогов, язв,
        свищей, порезов, растение обладает выраженными антисептическими свойствами; ангины,
        заболеваний верхних дыхательных путей, ротовой полости из-за оказываемого бактерицидного
        действия, уничтожающего стафилококков и стрептококков. Для полосканий применяются настой
        или разведенная настойка календулы; гипертонии и болезней сердца, лечебные свойства
        календулы помогают снизить показатели артериального давления, установить амплитуду и
        нормализовать частоту сокращений; гастрита, язвенной болезни желудка или двенадцатиперстной
        кишки, болезней желчного пузыря; женских заболеваний.<br>
        Не обошли вниманием календулу и гомеопаты — гомеопатический препарат Calendula применяется,
        как внутрь, так и наружно. Наружное гомеопатическое лечение назначается в случае рваных ран
        и язв голени (1 ч.л. настойки на 150 мл теплой воды — для компрессов и обмываний).<br><br>
    </p>

    <b>Противопоказания к применению календулы</b>
    <p>
        Внутреннее применение препаратов календулы не имеет абсолютных противопоказаний, но, следует
        учесть, что ноготки содержат ряд биологически активных веществ, действие которых может носить
        ситуативный характер. Так, например, лечение с использованием календулы необходимо отложить
        во время вынашивания плода, так как велика вероятность выкидыша.<br>
        Препараты календулы обладают гипотензивными свойствами, поэтому этот факт необходимо
        учитывать гипотоникам.<br>
        Недопустимо использование календулы совместно с препаратами сходного или противоположного
        действия. Например, сочетание с седативными средствами может привести к непредсказуемому
        усилению активности, скажем, барбитуратов. С другой стороны, употребление календулы
        нивелирует терапевтический эффект от лечения антидепрессантами.<br>
        Календула – фармакопейное растение, поэтому любой врач даст исчерпывающую информацию в
        отношении допустимости целесообразности применения препаратов на основе ноготков.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_8_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Мать-и-мачеха (по-латыни именуется — Tussilago farfara) — широко распространенное и
        известное еще со времен становления медицины лекарственное растение. <br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическое действие препаратов мать-и-мачехи</b>
    <p>
        Издавна мать-и-мачеха ценилась, как средство для лечения бронхо-легочных заболеваний, о чем
        красноречиво говорит латинское название "tussilago", что в переводе означает "устраняющий
        кашель". И по сей день лечение заболеваний дыхательной системы — приоритетное направление
        использования препаратов, изготовляемых с использованием мать-и-мачехи.
        Водные вытяжки мать-и-мачехи обладают мягчительным и отхаркивающим свойствами, усиливают
        потоотделение, а также губительны для многих патогенных микроорганизмов. Применение мать-и-мачехи
        не ограничивается лечением бронхитов и пневмонии — она часто входит как один из ингредиентов
        при составлении многокомпонентных сборов, использующихся при туберкулезе, абсцессах легких,
        эмфиземе и силикозе (профессиональное заболевание, связанное с длительным вдыханием
        кремнийсодержащей пыли).<br>
        Клинические исследования влияния водных вытяжек мать-и-мачехи показали, что их использование
        часто приводит к повышению тонуса бронхов, поэтому в состав препаратов целесообразно вводить
        компоненты, обладающие спазмолитическими свойствами (подорожник, ромашку, багульник и пр.),
        с целью компенсации при склонности к спазмам бронхов. Народная медицина активно использует
        мать-и-мачеху, и не только для лечения заболеваний дыхательных путей — ее препараты применяются
        при гастритах и воспалительных процессах на слизистой кишечника. Наружно ее назначают в случае
        лечения гнойных ран, опухолей, некоторых кожных заболеваниях..<br><br>
    </p>

    <b>Побочные действия и противопоказания</b>
    <p>
        Лечение и использование мать-и-мачехи не назначают в период беременности, а также детям до 2-х лет.<br>
        Основные действующие вещества, входящие в состав лечебного сырья, как показывают недавние
        исследования, могут оказывать негативное влияние на печень. Очевидно, что нежелательно
        назначать лечение с использованием ее препаратов при наличии заболеваний печени
        (алкоголизм, цирроз, гепатиты и пр.).<br>
        В случае длительного применения, не исключено канцерогенное действие на организм, поэтому
        лечение препаратами мать-и-мачехи необходимо согласовать со специалистом и придерживаться
        врачебных рекомендаций, как по дозировкам, так и по длительности непрерывного употребления.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_9_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Ромашка — род многолетних цветковых растений, которые принадлежат семейству Сложноцветные или Астровые.<br><br>
    </p>

    <b>Лечебные свойства ромашки</b>
    <p>
        В медицине ромашка используется при многих заболеваниях, например:<br>
        o	заболевания ЖКТ (язвенная болезнь желудка и двенадцатиперстной кишки, гепатиты, воспаления кишечника);<br>
        o	заболевания органов мочеотделения;<br>
        o	при повышенной кислотности желудочного сока;<br>
        o	желчнокаменной болезни;<br>
        o	метеоризме (вздутие живота);<br>
        o	болезненных менструациях, нарушениях менструального цикла;<br>
        o	воспалении женских половых органов;<br>
        o	ревматизме;<br>
        o	мигрени;<br>
        o	повышенной возбудимости;<br>
        o	подагре;<br>
        o	стрессе, бессоннице;<br>
        o	детских поносах (которые сопровождаются коликоподобными болями и вздутием), применять можно не ранее 2-летнего возраста.<br><br>
    </p>

    <b>Вред ромашки</b>
    <p>
        Какой бы полезной ромашка не была, она может нанести и вред организму, например в случает,
        если у человека есть индивидуальная непереносимость, аллергия или диарея.<br>
        Ромашку не рекомендуют сочетать с химическими седативными препаратами, особенно без
        консультации с врачом. Также не следует её пить без меры, здесь принцип «чем больше,
        тем лучше» может только навредить, обезболивающее действие ромашки может привести к
        кровоизлияниям, если её употреблять вместе с фармакологией.<br>
        Если у Вас есть аллергия на определенные продукты питания или весенний поллиноз, потому что
        пыльца в сушеных соцветиях ромашки может вызвать аллергические реакции.<br>
        Также, ромашку не стоит употреблять с такими препаратами, как «Фуросемид» и его аналогами.
        Сочетание нескольких диуретиков одновременно может спровоцировать обезвоживание организма.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="medherbs_10_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Женьшень  (латинское имя Panax ginseng) — один из самых загадочных и редких представителей
        семейства Аралиевые (Araliaceae). О женьшене сложено множество легенд и преданий, а лечебные
        свойства его корня, по внешнему виду напоминающего человеческую фигурку, возведены в ранг
        "панацеи".<br><br>
    </p>

    <b>Фармакологическое действие</b>
    <p>
        Препараты на основе корня женьшеня укрепляют иммунитет — как следствие, повышается
        устойчивость организма к неблагоприятным воздействиям окружающей среды (СВЧ и другие
        виды облучения, температурные перепады, травмы, интоксикации и пр.), а также к патогенной
        микрофлоре (вирусные и инфекционные заболевания).<br>
        Женьшень оказывает существенную помощь страдающим сахарным диабетом, так как ему присущи
        выраженные гипогликемические свойства.<br>
        Препараты женьшеня оказывают положительное влияние на большинство органов и систем:<br>
        - Стимулируют выработку эритроцитов (женьшень нередко назначается при анемии различного происхождения).<br>
        - Активизируют функции половых желез.<br>
        - Нормализуют артериальное давление (как у гипертоников, так и при гипотонии).<br>
        - Снимают последствия интоксикации и угнетение ЦНС (отравление алкоголем, снотворными средствами и пр.).<br>
        - Успокаивают нервную систему, помогают в снятии депрессии и пр.<br><br>
    </p>

    <b>Побочное действие и противопоказания</b>
    <p>
        Особых противопоказаний к использованию препаратов женьшеня для лечения не выявлено. В
        случае острых инфекционных заболеваний принимать женьшень не рекомендуется, — тут лучше
        получить консультацию специалиста.<br>
        Препараты женьшень обладают гормоноподобными свойствами (эстрогенный эффект), поэтому
        длительный прием нередко может спровоцировать развитие мастопатии.<br>
        Что касается передозировки, то злоупотребление препаратами женьшеня и неумеренный прием
        могут спровоцировать повышение артериального давления, вызвать головокружение, головные
        боли и боли в области сердца.<br>
        Часто при передозировке наблюдается повышение температуры тела, появляется тошнота, иногда
        рвота. Симптомы психических расстройств могут проявляться в бессоннице, депрессивном состоянии,
        понижении половой потенции и пр.<br><br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="disease_1_title">Авитаминоз</string>
    <string name="disease_2_title">Ангина</string>
    <string name="disease_3_title">Аритмия</string>
    <string name="disease_4_title">Бессонница</string>
    <string name="disease_5_title">Гастрит</string>
    <string name="disease_6_title">Гипертония</string>
    <string name="disease_7_title">Кариес</string>
    <string name="disease_8_title">Конъюнктивит</string>
    <string name="disease_9_title">Ларингит</string>
    <string name="disease_10_title">Панкреатит</string>

    <string name="disease_1_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Авитаминоз ― заболевание, развивающееся в последствии острой нехватки в организме какого
        либо витамина на протяжении длительного времени, что приводит к серьезным последствиям,
        иногда, смертельно-опасным болезням.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы авитаминоза</b>
    <p>
        o	проблемы с кожей (дерматиты, псориаз, экзема, ихтиоз);<br>
        o	проблемы с органами пищеварения (тошнота, отсутствие аппетита, быстрая потеря веса, рвота);<br>
        o	ускоренное выпадение волос, облысение;<br>
        o	нарушения в росте и развитии ребенка, дистрофия мышц;<br>
        o	ускоренное выпадение зубов;<br>
        o	повышенная болезненность;<br>
        o	нарушение умственной деятельности;<br>
        o	повышенная кровоточивость;<br>
        o	боли в конечностях.<br><br>
    </p>

    <b>Причины авитаминоза</b>
    <p>
        Среди наиболее популярных причин авитаминоза можно отметить:<br>
        — соблюдение несбалансированной диеты в течение длительного периода времени без консультации
        с диетологом;<br>
        — употребление преимущественно малополезной и вредной пищи, которая лишена
        жизненно-необходимых витаминов;<br>
        — проживание в малоразвитых странах (Африка), где необходимых продуктов для нормального
        здоровья просто нет;<br>
        — прием различных препаратов для похудения, которые действуют на организм таким образом,
        что пища после ее приема выходит через рвоту, либо же аппетит вообще отсутствует;<br>
        — нарушения в работе пищеварительной системы;<br>
        — прием антивитаминов – некоторых лекарственных препаратов («Дикумарол» и др.), которые
        применяются для лечения различных заболеваний;<br>
        — дисбактериоз в кишечнике (отсутствие в органах пищеварения полезной микрофлоры,
        необходимой для нормальной усвояемости пищи, а также синтезе некоторых витаминов).<br><br>
    </p>

    <b>Необходимые витамины для человеческого организма</b>
    <p>
        Глядя на свое изображение в зеркале ранней весной, мы понимаем, что шелковистые волосы,
        свежую кожу, и блеск глаз нам поможет вернуть только курс витаминной терапии.<br><br>
    </p>

    <b>Необходимые витамины:</b>
    <p>
        Волосам — А, В2, В6, F, H.<br>
        Глазам — А и В.<br>
        Зубам — Е и D.<br>
        Ногтям – А, D и С.<br>
        На кожу и на весь организм в целом благотворно действуют витамины А, В, В12, Е и F.<br>
        Учеными доказано, что лучше всего усваиваются те витамины, которые мы получаем из натуральных
        продуктов, в то время как таблетки зачастую выводятся, так и не успев хорошо перевариться и
        доставить организму необходимые вещества.<br>
    </p>
]]></Data></string>

    <string name="disease_2_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Ангина (лат. “angere” ― сжимать, сдавливать) ― это острое инфекционное заболевание с
        преимущественным поражением миндалин, которое могут вызвать бактерии, вирусы и грибки.<br><br>
        Заболевание ангиной вызывают различные микробы, главным образом стрептококки, которые
        попадают в глотку чаще с предметами домашнего обихода, которыми пользовался больной
        ангиной (например, грязная посуда и др.). В ряде случаев микробы, находящиеся в глотке
        и обычно не вызывающие заболевания, активизируются под влиянием некоторых неблагоприятных
        условий, например, при охлаждении или резких колебаниях температуры окружающей среды.<br>
        Некоторым людям достаточно промочить ноги, съесть мороженое или искупаться в водоеме, и
        они тотчас заболевают ангиной.<br>
        Также могут способствовать различные раздражающие вещества, систематически попадающие в
        глотку (дым, пыль (в т.ч. домашняя пыль), алкоголь и др.), а также наличие аденоидов или
        других заболеваний носоглотки, при которых нарушается носовое дыхание.<br>
        Частые заболевания ангиной могут быть связаны с гнойными воспалительными процессами в
        полости носа и его придаточных пазух (например, с гайморитом), а также в полости рта (гнилые зубы).<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы ангины</b>
    <p>
        — повышение температуры до 38-39°С;<br>
        — острая боль в горле при глотании и употреблении пищи;<br>
        — общее недомогание, слабость;<br>
        — ломота в суставах;<br>
        — увеличение лимфатических узлов;<br>
        — небные дужки, язычок, миндалины, а иногда и мягкое небо в первые дни ярко-красного цвета;<br>
        — на миндалинах могут быть гнойнички или участки скопления гноя.<br><br>
        Симптомы очень схожи с обычной простудой, но ангина переносится тяжелее, боль в горле более
        острая, продолжительность болезни дольше, обычно от 5-7 дней. Важно во время распознать
        болезнь и начать незамедлительное лечение.<br><br>
    </p>

    <b>Диагностика ангины</b>
    <p>
        Диагностика ангины включает в себя следующие методы:<br>
        — визуальный осмотр пациента;<br>
        — выяснение симптомов;<br>
        — взятие мазка из горла, и исследование его на тип возбудителя (бактериологический посев);<br>
        — анализ крови;<br>
        — при необходимости — МРТ.<br><br>
    </p>

    <b>Лечение ангины</b>
    <p>
        В большинстве случаев, ангина лечится антибиотиками, которые должен назначить врач.<br>
        Специалисты строго не рекомендуют лечить ангину самостоятельно, особенно это касается
        беременных и детей!<br><br>
        Строгое выполнение предписаний врача при ангине является необходимым условием скорейшего
        выздоровления и в большинстве случаев позволяет избежать развития осложнений.<br>
        При лечении ангины, следует уделять большое внимание  питанию больного. Пища должна быть
        разнообразной, богатой витаминами. Рекомендуются бульоны, жидкая каша, паровые котлеты,
        кисели, обильное питье (молоко с «Боржоми», чай с лимоном).<br><br>
        При ангине не следует употреблять острую, грубую и горячую пищу.<br><br>
        При первых признаках ангины, необходимо вызвать врача, а до его прихода нужно приступить к
        частому, ежечасному, полосканию горла.<br><br>
        Для полоскания горла лучше использовать слабый теплый раствор соли. Данное мероприятие будет
        полезно и на более поздних стадиях ангины. Врач же, в свою очередь, как правило, назначает
        полоскание горла антибактериальными средствами, например: раствором «Фурациллина», «Риваноля», «Элюдрила».<br><br>
        Чтобы лекарство достигло глубоких отделов глотки, при полоскании голову нужно сильно
        запрокинуть назад, при этом необходимо сдерживать дыхание, чтобы жидкость не попала в
        дыхательное горло.<br><br>
        Кроме полоскания горла, при лечении горла используют многочисленные препараты для сосания
        («Фалиминт», «Фарингосепт», «Стрепсилс», таблетки или пастилки с ментолом и др.) и аэрозоли
        для орошения горла («Ингалипт», «Элюдрил», «Гексорал»).<br><br>
        Сосательные леденцы и орошители горла от ангины значительно уменьшают болезненность и
        способствуют выздоровлению, хотя по механизму действия не способны полностью заменить
        полоскание. Это связано с тем, что во время полоскания гной, микробы и продукты их
        жизнедеятельности смываются и удаляются, а не проглатываются, как при сосании пастилок.<br><br>
        Ангина обычно сопровождается многочисленными проявлениями бактериальной интоксикации,
        поэтому, при этом заболевании показано обильное питье, если конечно нет противопоказаний —
        гипертония, сердечная или почечная недостаточность, а также соблюдение постельного режима.<br><br>
        Врач обычно дополнительно назначает антибактериальные препараты для приема внутрь или в виде
        инъекций. К сожалению, без них обойтись не удается, так как возникновение гнойного процесса
        в области рото- и носоглотки говорит о том, что часть защитных барьеров человека уже
        преодолены микробами, и организм нуждается в помощи.<br><br>
        В отличие от вирусных инфекций, когда применение антибактериальных препаратов не оправдано,
        за исключением особых случаев, при ангине они приводят к быстрому подавлению микрофлоры и выздоровлению.<br><br>
        Жаропонижающие средства: Анальгетики («Аспирин», «Анальгин», «Парацетамол» и др.).<br><br>
        Жаропонижающие средства используют как для борьбы с чрезмерно высокой температурой тела
        (выше 38,5°С для взрослого), головной болью, так и для смягчения болевых ощущений, которые
        иногда не позволяют, не только нормально есть, но даже пить жидкость. В таких случаях перед
        едой заранее принимают анальгетик (таблетку можно растолочь, а еще лучше использовать
        препараты в виде растворимых шипучих таблеток или сиропа – «Детский панадол», «Эффералган-УПСА» и др.).
        Если в процессе лечения ангины лихорадка спадает, а боли в горле становятся вполне терпимыми,
        то указанные препараты лучше отменить.<br><br>
        Иногда терапия оказывается настолько эффективной, что на 3-4-й день человек начинает ощущать
        себя практически здоровым. Однако, категорически запрещается в это время бросать лечение
        ангины и выходить на работу, посещать занятия в учебном заведении. Воспалительный процесс
        еще далеко не завершен, многие системы организма либо ослаблены, либо находятся в состоянии
        значительной перестройки (в том числе, иммунитет). Чтобы избежать срыва приспособительных
        механизмов (фактически, развития осложнений), необходим период восстановления, который
        продлится еще несколько дней. В это время будут весьма кстати хорошее питание, послеобеденный
        отдых, полноценный сон. В противоположной ситуации, то есть когда состояние больного на фоне
        лечения ангины не улучшается, или наблюдается усиление болей, лихорадка отличается стабильностью,
        появляется гнусавость голоса, препятствие при проглатывании пищи или при дыхании или любые
        другие неприятности, становится крайне необходимым срочная дополнительная консультация врача.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_3_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Аритмия – патологическое состояние, нарушения частоты, ритмичности и последовательности
        возбуждения и сокращения сердца.<br><br>
        В нормальном состоянии сердце сокращается через равные промежутки времени с частотой от 60 до 80
        ударов в минуту. При потребностях организма сердце может замедлять или ускорять свою работу.
        Аритмией называется любой ритм сердечной деятельности, который отличается от обычного нормального
        синусового ритма.<br><br>
    </p>

    <b>Причины аритмии</b>
    <p>
        Каждый вид аритмии имеет свою причину, у некоторых видов причины могут быть схожи.<br><br>
    </p>

    <b>Причины различных видов аритмии:</b>
    <p>
        — употребление алкоголя, курение;<br>
        — употребление энергетических и других кофеиносодержащих напитков;<br>
        — прием некоторых лекарственных препаратов;<br>
        — стресс;<br>
        — чрезмерные физические нагрузки, перенапряжения;<br>
        — заболевания щитовидной железы;<br>
        — заболевания надпочечников;<br>
        — заболевания сердечно-сосудистой системы (ишемическая болезнь сердца, болезни клапанов
        сердца, сердечная недостаточность, порок сердца, миокардиты и др.);<br>
        — гипертония;<br>
        — сахарный диабет;<br>
        — опухоли мозга;<br>
        — черепно-мозговые травмы;<br>
        — ожирение;<br>
        — климакс;<br>
        — нарушение соотношения калия, натрия и кальция внутри клеток миокарда и во внеклеточной среде.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы аритмии</b>
    <p>
        Нарушения ритма могут протекать абсолютно бессимптомно. Аритмия может обнаружиться врачом
        во время профилактической ЭКГ. Но, чаще всего, нарушения сердечного ритма вызывают ощутимые симптомы:<br>
        — ускоренное биение сердца;<br>
        — замедленное биение сердца;<br>
        — чувство сердцебиения и перебоев в груди;<br>
        — боль или давление в груди;<br>
        — одышка;<br>
        — головокружение;<br>
        — потеря сознания (или состояние близкое к этому).<br><br>
    </p>

    <b>Диагностика аритмии</b>
    <p>
        Некоторые виды аритмии абсолютно не ощутимы человеком, поэтому выявить их возможно с помощью таких видов диагностики, как:<br>
        — электрокардиография (ЭКГ);<br>
        — эхокардиография;<br>
        — суточное или многодневное мониторирование ЭКГ;<br>
        — УЗИ.<br><br>
        Самым главным методом диагностики аритмии является, конечно же, ЭКГ. Но она не всегда может показать
        аритмию, так как она показывает сердечный ритм только за промежуток времени, в который пишется, а
        приступы аритмии могут возникать внезапно и быть непродолжительными.<br><br>
    </p>

    <b>Лечение аритмии</b>
    <p>
        Важно! Для эффективного лечения аритмии необходимо посетить врача, выяснить является ли
        аритмия сопутствующим заболеванием основной болезни или самостоятельной. Также, необходимо
        определить тип аритмии. После этого нужно следовать назначениям врача.<br><br>
        Аритмия может быть как отдельным заболеванием, так и симптомом сопутствующего заболевания. Если она
        является отдельным заболеванием, то лечение производится с помощью лекарств, которые нормализуют
        ритм работы сердца. Если же аритмия является осложнением сопутствующего заболевания, которое и
        стало причиной её появления, то после лечения основного заболевания, аритмия может пройти
        самостоятельно, но, в большинстве случаев все же назначаются аритмические препараты.<br><br>
    </p>

    <b>Что делать при аритмии? Специалисты рекомендуют:</b>
    <p>
        1. Занятие спортом.<br>
        2. Диета.<br>
        3. Витамины и микроэлементы.<br>
        4. Лекарственные препараты.<br>
        5. Процедуры.<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика аритмии</b>
    <p>
        Для профилактики аритмии специалисты рекомендуют придерживаться следующих правил и рекомендаций:<br>
        — следить за своим здоровьем, лечить любые заболевания (инфекционные, гипертоническую болезнь,
        патологии щитовидной железы, сердечно-сосудистые расстройства).<br>
        — правильно питаться (меньше сладкого, жаренного и жирного, больше фруктов, овощей, зелени);<br>
        — умеренно заниматься физическими нагрузками (например, каждый день гулять на свежем воздухе и
        делать утреннюю зарядку);<br>
        — соблюдать режим дня (здоровый сон – очень важный элемент для здоровья);<br>
        — отказаться от вредных привычек (употребление алкоголя, курение, прием энергетиков и наркотиков);<br>
        — контролировать массу тела, не допускать ожирения (если оно уже допущено, то постараться правильно похудеть);<br>
        — при сахарном диабете контролировать сахар в крови, а при гипертонии давление;<br>
        — избегать стрессов.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_4_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Бессонница (англ. Insomnia) — расстройство сна, характеризующейся неспособностью уснуть в
        течение значительного периода времени. В литературе можно встретить этот недуг под названием
        — «инсомния», что созвучно с английским словом.<br><br>
        Прямое значение слова «бессонница» означает полное отсутствие сна, но в употреблении трактуется шире,
        как расстройство сна, проявляющееся нарушением засыпания, прерывистым поверхностным сном или
        преждевременным пробуждением. Наибольшее число жалоб при любых заболеваниях связано с нарушениями сна.<br><br>
    </p>

    <b>Причины бессонницы</b>
    <p>
        Первая причина — психическая. Это когда расстройство сна вызвано стрессом, неврозами,
        депрессией и другими психическими заболеваниями. В этих случаях устранить бессонницу
        поможет лечение психических расстройств.<br><br>
        Вторая причина – хроническое умственное переутомление, признаками которого являются
        постоянное желание спать в дневное время, бодрствование в ночное, тяжелое пробуждение,
        вялость, слабость и утомляемость даже от маленьких нагрузок.<br><br>
        Причинами бессонницы также могут быть такие, незначительные, на первый взгляд, мелочи:<br>
        — неудобная кровать, подушка, пижама;<br>
        — употребление напитков содержащих кофеин (кофе, чай, кола, энергетические напитки);<br>
        — принятие медикаментов перед сном;<br>
        — обильная и жирная еда перед сном;<br>
        — громкий шум, раздражающий запах, яркий свет;<br>
        — вредные привычки (употребление алкогольных напитков и курение негативно влияют на качество сна);<br>
        — сильные переживания, нереализованные желания или интересы.<br><br>
        Бессонница может быть долгой и изнуряющей, особенно, когда сон поверхностный и сопровождается
        яркими сновидениями или кошмарами. Она может вызываться также различными заболеваниями общего
        характера, сопровождающимися расстройством кровообращения или нервной системы, приступами
        кашля, одышки и т. п.<br><br>
        Особенно часто страдают бессонницей люди, все время занимающиеся умственным трудом. Многие
        из них нерационально расходуют силы, перенапрягаются. Среди них любители употреблять для
        своей бодрости крепкий чай и кофе. Мало сказать, что это плохо сказывается на организме.
        Ослабленный недосыпанием организм не может самостоятельно бороться даже с незначительными
        нарушениями. Люди, страдающие нарушениями сна, становятся невнимательными, рассеянными,
        раздражительными. Со временем у них могут развиться такие заболевания, как гипертония,
        ожирение и даже диабет.<br><br>
    </p>

    <b>Предотвращение бессонницы</b>
    <p>
        Для предотвращения возникновения бессонницы нужно ложиться и вставать в одно и то же время,
        соблюдая естественный для организма биологический ритм. Лучше всего рано ложиться и рано вставать.<br><br>
        Правильное питание также является неотъемлемой частью здорового сна. Правильно составленный
        рацион постепенно приведет в норму Ваш вес и содержание жира в организме — в результате вы
        сможете лучше спать.<br><br>
        Некоторые рекомендации для профилактики бессонницы:<br>
        — не ложитесь и не пытайтесь заснуть, если не хотите спать;<br>
        — старайтесь не спать днем, даже если очень хочется;<br>
        — не ложитесь слишком рано;<br>
        — соблюдайте режим питания. Не ешьте перед сном, после 18:00 не пейте тонизирующих напитков
        (горячий шоколад, кофе, чай);<br>
        — старайтесь 2-3 раза в неделю заниматься спортом и ежедневно делайте по утрам или в течение
        дня гимнастику, избегайте интенсивных нагрузок перед сном. Хорошо влияют пешие или велосипедные
        прогулки перед сном;<br>
        — не ложитесь спать раздраженными. Попытайтесь на ночь расслабиться – для этого хороши
        водные процедуры, легкий массаж, интересная (но не возбуждающая) книга;<br>
        — приучите себя ложиться в одно и то же время;<br>
        — если не можете уснуть, немного почитайте или послушайте негромко спокойную музыку;<br>
        — создайте в спальне комфортные условия: перед сном проветрите комнату, устраните посторонние
        звуки, если воздух в спальне слишком сухой – поставьте в ней увлажнитель воздуха;<br>
        — не принимайте алкоголь для снотворного эффекта. Действительно, в некоторых случаях алкоголь
        способствует лучшему засыпанию, но это кажущееся улучшение: сон становится неглубоким
        (поверхностным), фрагментированным, часто коротким, алкоголь к тому же может вызвать
        утренние головные боли, разбитость, снижение работоспособности в течение дня, в общем,
        всё то, что еще больше усугубит бессонницу.<br><br>
        Для профилактики бессонницы лучше спать на животе, повернув лицо налево, на низкой подушке (это естественная поза, в которой спят дети).
        Полезно спать и на левом боку, при этом улучшается работа желудочно-кишечного тракта.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_5_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Гастрит (лат. gastritis) – воспаление слизистой оболочки желудка, что приводит к дисбалансу
        его работы, и как следствие, к нарушению усвояемости пищи. В итоге человек недополучает
        необходимую энергию и силы для поддержания здоровья всего организма.<br><br>
        Как и большинство других заболеваний, гастрит протекает в острой или хронической форме. Но
        обычно различают гастрит с пониженной, нормальной и повышенной кислотностью желудка.<br><br>
    </p>

    <b>Причины острого гастрита</b>
    <p>
        — употребление некачественной пищи или пищи, заражённой болезнетворными микроорганизмами;<br>
        — инфекция, особенно из-за попадания в организм бактерии Helicobacter pylori (является
        возбудителем гастрита с повышенной кислотностью желудочного сока);<br>
        — попадание в желудок сильных химических раздражающих веществ (токсины);<br>
        — регулярное употребление крепких спиртных напитков;<br>
        — прием некоторых лекарственных препаратов, особенно нестероидных противовоспалительных
        средств, например: «Аспирин», «Ибупрофен», «Ацетилсалициловая кислота», «Кетопрофен»,
        «Диклофенак», «Индометацин»;<br>
        — как результат заболевания другими болезнями;<br>
        — дисбактериоз в желудке;<br>
        — нарушение обмена веществ.<br><br>
    </p>

    <b>Самые частые признаки гастрита:</b>
    <p>
        — тошнота;<br>
        — рвота;<br>
        — ноющая или острая жгучая боль в верхней части живота, которая обостряется или исчезает в процессе приема пищи;<br>
        — отсутствие аппетита;<br>
        — метеоризм (вздутие живота);<br>
        — отрыжка;<br>
        — изжога;<br>
        — ощущение переполненности в верхней части живота после еды;<br>
        — потеря веса;<br>
        — неприятный вкус во рту;<br>
        — язык обложен грязно-желтым или серовато-белым налетом;<br>
        — головокружение;<br>
        — слабость, раздражительность;<br>
        — нарушения со стороны сердечно-сосудистой системы — кардиалгия, аритмия, артериальная неустойчивость;<br>
        — у пациентов с атрофическим хроническим гастритом может развиться симптомокомплекс:
        внезапная слабость, бледность, потливость, сонливость, возникающие вскоре после еды),
        иногда сочетающихся с расстройствами кишечника;<br>
        — в случаях инфекционного гастрита возможно появление лихорадки;<br>
        Хронический гастрит развивается постепенно и протекает с частыми рецидивами.<br><br>
    </p>

    <b>Диагностика гастрита</b>
    <p>
        Этапы диагностики хронического гастрита:<br>
        — Клиническая диагностика — анализируются жалобы больного, анамнез, данные осмотра пациента,
        высказывается предположительный диагноз и составляется рациональный план инструментального обследования.<br>
        — Эндоскопическая диагностика с обязательной биопсией — уточняется наличие бактерии
        Helicobacter pylori, характер и локализация изменений слизистой оболочки желудка, наличие
        предраковых изменений слизистой оболочки желудка. Для биопсии берётся не менее чем 5
        фрагментов (2 — из антрального отдела, 2 — из тела желудка, 1 — из угла желудка).<br>
        — Дыхательная диагностика — уточняется наличие бактерии Helicobacter pylori. Данный метод
        предполагает приём пациентом мочевины нормального изотопного состава и последующее измерение
        концентрации аммиака с помощью газоанализатора.<br>
        — Лабораторная диагностика — клинический анализ крови, биохимический анализ крови,
        клинический анализ мочи, клинический анализ кала, анализ кала на скрытую кровь, выявление
        инфекции Helicobacter pylori.<br>
        — Ультразвуковое исследование печени, поджелудочной железы, желчного пузыря — для выявления
        сопутствующих заболеваний желудочно-кишечного тракта.<br>
        — Внутрижелудочная рН-метрия — определение состояния секреции и диагностика функциональных
        нарушений при кислотозависимых заболеваниях ЖКТ.<br>
        — Электрогастроэнтерография — исследование моторно-эвакуаторной функции желудочно-кишечного
        тракта с целью определения дуоденогастрального рефлюкса.<br>
        — Манометрия верхних отделов желудочно-кишечного тракта, с помощью которой определяется
        наличие или отсутствие рефлюкс-гастрита (в норме в двенадцатиперстной кишке давление 80—130
        мм вод. ст., у пациентов с рефлюкс-гастритом оно повышено до 200—240 мм вод. ст.).<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика гастрита</b>
    <p>
        Предупреждение возникновения и прогрессирования хронического гастрита включает в себя
        соблюдение правильного режима питания, борьбу с курением и злоупотреблением алкоголем,
        проведение своевременной санации полости рта, выявление и лечение других заболеваний органов
        пищеварения. Больные хроническим гастритом, особенно с его диффузными атрофическими формами,
        сопровождающимися падением секреции соляной кислоты, должны находиться под диспансерным
        наблюдением с проведением 1-2 раза в год эндоскопического контроля, а весной и осенью —
        курсов противорецидивного лечения.<br><br>
        Исключите из рациона недоброкачественную пищу (например, после долгого хранения в холодильнике),
        ограничьте применение приправ, трудно перевариваемой и плохо переносимой пищи. Желательно,
        чтобы пища была богата на комплекс витаминов.<br><br>
        Избегайте стресса.<br><br>
        При лечении различных заболеваний целесообразно принимать минимальное количество лекарств,
        особенно принимать препараты, которые вызывают функциональные или органические нарушения
        желудка и кишечника.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_6_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Гипертония (артериальная гипертензия, АГ) — стойкое повышение артериального давления (АД)
        от 140/90 мм рт. ст. и выше.<br><br>
        Артериальное давление — давления внутри сосудов, обеспечивающего возможность продвижения
        крови по кровеносной системе.<br><br>
        По статистике, гипертония является одним из самых распространенных и опасных сердечно-сосудистых
        заболеваний в мире, которому подвержен каждый пятый житель Земли. Более того, она способствует
        развитию таких опасных заболеваний, как инсульт, инфаркт миокарда, стенокардия, а также
        некоторых заболеваний других внутренних органов.<br><br>
    </p>

    <b>Гипертонический криз</b>
    <p>
        Гипертонический криз – резкое повышение артериального давления до критических отметок, в
        результате чего нарушается внутримозговое кровообращение. Это приводит к повышению
        внутричерепному давлению и гиперемии головного мозга, что выражается в виде головокружений,
        резких головных болей, тошнотой и рвотой. Это состояние может продолжаться на протяжении суток,
        постепенно ослабевая.<br>
        Гипертонический криз — особо тяжелое проявление артериальной гипертензии.<br><br>
    </p>

    <b>«Гипертония белого халата»</b>
    <p>
        Термин “Гипертония белого халата” основывается на повышении АД пациента под действием
        психо-эмоциональных факторов, например, если измерение давления происходит медработником в
        больнице. В этом случае, измерение артериального давления проводят несколько раз, как правило
        3/сутки.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы гипертонии</b>
    <p>
        Как мы уже и вспоминали, дорогие читатели в начале статьи, коварство гипертонической болезни
        состоит в частом ее невидимом течении. Ведь многие симптомы гипертонии можно спутать с
        усталостью или с небольшой нервной встряской, и лишь при резком ухудшении самочувствия,
        когда врачи начинают осмотр и диагностику, оказывается, что у человека давным-давно развивалась
        гипертония, а в некоторых случаях, она уже успела нанести непоправимый крон всему организму.<br><br>
        Чтобы предупредить развитие гипертонической болезни, при частых проявлениях следующих симптомов,
        обратитесь к врачу, ведь предупредить либо же лечить любое заболевание на ранних стадиях всегда легче и
        безопаснее, чем пожинать плоды.<br><br>
        Итак, симптомы гипертонии:<br>
        o	головные боли;<br>
        o	кратковременное или стойкое повышение артериального давления;<br>
        o	головокружения;<br>
        o	ощущение пульсации в голове;<br>
        o	повышенное потоотделение;<br>
        o	покраснение лица;<br>
        o	«мушки» перед глазами;<br>
        o	тревога;<br>
        o	внутреннее напряжение;<br>
        o	раздражительность;<br>
        o	озноб;<br>
        o	тошнота и рвота;<br>
        o	тревога;<br>
        o	слабое, учащенное биение сердца (тахикардия);<br>
        o	ухудшение памяти;<br>
        o	снижение работоспособности;<br>
        o	мушки перед глазами;<br>
        o	отеки век и одутловатость лица по утрам;<br>
        o	набухание рук и онемение пальцев;<br>
        o	бессонница.<br><br>
        На поздних стадиях болезни все названные симптомы усиливаются, становятся постоянными.
        Кроме того, значительно снижаются память и интеллект, нарушается координация, изменяется
        походка, снижается чувствительность, появляется слабость в руках и ногах, ухудшается зрение.
        Если не скорректировать образ жизни, не начать лечение, болезнь будет прогрессировать,
        изнашивая сердце, вызывая тяжелые и необратимые поражения органов-мишеней: мозга, почек,
        сосудов, глазного дна.<br><br>
        Если перечисленные недомогания беспокоят Вас не постоянно, а только время от времени, а после
        отдыха и вовсе на какое-то время отступают, это все равно может быть признаком гипертонии.<br><br>
    </p>

    <b>Первая помощь при гипертонии</b>
    <p>
        Первыми признаками артериальной гипертонии являются – общая слабость, головокружения и постоянные головные боли, быстрая утомляемость и раздражительность.<br>
        Если гипертонику стало плохо, прежде всего, необходимо вызвать врача, а пока врач не приехал, можно сделать следующие действия:<br>
        — принять положение полусидя, желательно в удобном кресле;<br>
        — согреть стопы и голени (грелкой, тазиком с водой, горчичниками);<br>
        — принять такие средства, как «Корвалол», «Валокордин» (30-35 капель) или другое средство, которое ранее принимал больной;<br>
        — если наблюдается боль в груди, принять нитроглицерин под язык;<br>
        — при сильной головной боли, принять таблетку с мочегонным эффектом;<br>
        — воздержаться от приема пищи.<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика гипертонии включается в себя:</b>
    <p>
        Активный образ жизни. Как некто когда-то сказал: «Движение – это жизнь». Активный образ жизни
        способствует поддержанию всех органов на должном уровне: развитие, функционирование, иммунитет
        к заболеваниям. Более того, недопущение ожирения, которое способствует развитию не только
        гипертонии, но и многим другим заболеваниям. Делайте утреннюю зарядку, бегайте, больше ходите,
        катайтесь на велосипеде, ходите в тренажерный зал, плавайте.<br><br>
        Работа. Если Вы работает на работе, где постоянно испытываете острые переживания, страхи,
        раздражения, гнев и др. негативные эмоции, постарайтесь ее сменить на более спокойную работу.<br><br>
        Низкосолевая диета. Количество поваренной соли следует ограничить до 5 грамм (1 чайная ложка)
        в день. Если не можете, употребляйте специальную соль с пониженным содержанием натрия.<br><br>
        Ограничение животных жиров. Постарайтесь отказаться от таких продуктов, как сыры, сливочное
        масло, колбасы, сметану, сало и жареные котлеты. Это способствует нормализации холестерина в
        крови и нормализовать вес.<br><br>
        Вредная пища. Откажитесь от пищи из фастфуда и другой вредной пищи. Эта пища способна
        спровоцировать не только гипертонию, но и «букет» других болезней.<br><br>
        Напитки, возбуждающие нервную систему. Откажитесь от напитков, возбуждающих нервную систему,
        которые содержат в себе кофеин, алкоголь и др.: Крепкий чай, кофе, газированные напитки
        (Кола, Пепси), алкогольные напитки, напитки «энергетики». Лучше наоборот, употребляйте
        успокаивающие чаи, минеральную или обычную воду.<br><br>
        Витамины, микро и макроэлементы. Старайтесь употреблять пищу, богатую на витамины, микро и
        макроэлементы – овощи, фрукты. Особенно полезны продукты, содержащие калий и магний, которые
        повышают устойчивость сердечной мышцы к вредным воздействиям, а также уменьшают склонность
        сосудов к спазмам, усиливают выделительную функцию почек и укрепляют нервную систему. Стенки
        сосудов также укрепляет и витамин С (аскорбиновая кислота).<br><br>
        Психологическая разгрузка. Помните, стресс – один из основных причин повышенного давления.
        Старайтесь больше отдыхать и проводить свое время на природе. Старайтесь меньше смотреть
        современные эмоциональные фильмы, читать или смотреть негативные новости и т.д.<br><br>
        Вредные привычки. Написано об этом, переписано. Откажитесь от употребления алкоголя, курения,
        т.к. они просто убивают организм.<br><br>
        Режим дня. Нормализуйте свой режим дня, а также сон. Здоровый сон – залог хорошего настроения
        на весь день.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_7_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Кариес (лат. Caries — гниение) — заболевание зубов, — сложный патологический медленно протекающий процесс разрушения зуба.
        По статистике, кариес наблюдается у свыше 93% населения Земли.<br><br>
        Как возникает кариес зубов? Появление кариеса начинается из налета на зубах, состоящего из
        остатков пищи и бактерий, которые питаются сладкими продуктами, или сахарами. Процесс
        переваривания этих сахаров создает кислоты, которые атакуют поверхность зубов и негативно
        влияют на здоровье полости рта. Разрушение зубов происходит, когда кислоты разъедают твердый
        слой поверхности зуба (эмаль). Со временем, такой процесс гниения может приводить к
        появлению отверстий в поверхности зуба – кариесу зубов. Если кариес не лечить, то полости
        могут становиться больше и в конечном итоге привести даже к разрушению зуба.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы кариеса</b>
    <p>
        — изменение природного цвета зуба, появление меловидных пятен или почернение;<br>
        — появление дырочек на зубах;<br>
        — чувствительность зубов к горячему, холодному, кислому, сладкому и соленому;<br>
        — ноющая боль в зубе;<br>
        — неприятный запах изо рта.<br>
        При первых симптомах кариеса следует немедленно обратиться к врачу.<br><br>
    </p>

    <b>Диагностика кариеса</b>
    <p>
        Для диагностики кариеса следует обратиться к стоматологу.
        В стоматологической клинике доктор осмотрит видимые поверхности зубов. Где невидимые там
        попытается найти зондом нарушения эмали (полости, шероховатости, неровности). Особое
        внимание будет уделяться областям между буграми зуба, придесневым участкам, участкам между
        зубами и краям старых пломб. Также стоматологом могут быть назначены другие методы диагностики
        кариеса.<br><br>
    </p>

    <b>Лечение кариеса</b>
    <p>
        Для лечения кариеса нужно обратиться в стоматологическую клинику. Чем раньше Вы обратитесь
        к специалисту, тем лечение будет проще, быстрее и дешевле.<br>
        Лечение кариеса хорошо освоено и практически безболезненно.<br>
        На начальной стадии врачу достаточно всего лишь почистить эмаль специальным инструментом и
        восстановить ее минеральными растворами или лаками.<br>
        На более глубоких стадиях уже надо убирать пораженные ткани, дезинфицировать, пломбировать и
        обработать так, чтобы зуб выглядел естественно.<br>
        Когда зуб изъеден кариесом, так что пломбу не в чем закреплять, то врачу придется его
        обтачивать и сверху ставить коронку.<br>
        Кариес передних зубов лечится также, как и остальные зубы, единственное, врач может предложить
        использовать фотопломбу, которая после установки будет незаметной на фоне здоровой части зуба.<br>
<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика кариеса</b>
    <p>
        Правильно сбалансированное питание. Организму обязательно нужно в достаточных количествах
        мясо, рыбу, овощи, фрукты, крупы и молочные продукты. Потребление мучного и сладкого следует
        ограничить. Почаще кушайте сырую морковь и яблоки, т.к. они способны очищать наши зубы от
        остатков пищи.<br><br>
        Особо следите за питанием во время беременности, чтобы у ребеночка, еще до рождения
        формировалась здоровая структура твердых тканей зуба. Не принимайте лекарственные средства
        без назначения врача, не употребляйте алкоголь и если еще не успели, бросайте курить!<br><br>
        Чистка зубов. Чистите зубы 2 раза в день — утром и вечером после еды. Межзубные промежутки
        очищайте с помощью зубной нити (флосса). После каждого приема пищи старайтесь полоскать рот
        водой или специальным ополаскивателем для зубов.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_8_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Конъюнктивит (разг. Коньюктивит) – воспаление слизистой оболочки глаза (конъюнктивы),
        вызванное аллергией, бактериями, вирусами, грибами и другими патогенными факторами.<br><br>
        Конъюнктива – прозрачная тонкая пленка, покрывающая переднюю часть глаза и заднюю поверхность
        век. Предназначение конъюнктивы – защита глаза от различных инородных тел и вредных микроорганизмов,
        а также выработка важных компонентов слезной жидкости.<br>
        Заболевание конъюнктивит может поражать глаза любого человека, от малого, до большого, и даже глаза животных.<br>
        Инкубационный период конъюнктивита, в зависимости от вида, составляет от нескольких часов
        (эпидемическая форма) до 4-8 дней (вирусная форма).<br>
        Продолжительность конъюнктивита, в зависимости от лечения оставляет от нескольких дней до
        нескольких месяцев, а иногда даже лет. Все зависит от правильной диагностики и лечения болезни.<br><br>
        Конъюнктивит заразен? Отчасти да, если причинами заболевания являются различные инфекции:
        бактерии, вирусы, палочки. В этом случае, конъюнктивитом можно заразиться даже воздушно-капельным путем.
        Характерным признаком инфекционного конъюнктивита являются стремительное развитие заболевания,
        сильное покраснение глаз и гнойные образования.<br><br>
    </p>

    <b>Причины конъюнктивита</b>
    <p>
        Причинами конъюнктивита могут быть:<br>
        — аллергические реакции: на контактные линзы, медицинские препараты, пыль, строительные материалы (краски, лаки), газы, пыльца цветов, шерсть и т.д.<br>
        — ношение контактных линз;<br>
        — продолжительный контакт глаз с инородным телом;<br>
        — сезонные и атопические конъюнктивиты;<br>
        — бактерии: стафилококки, стрептококки, пневмококки, гонококки, менингококки, палочка дифтерии, синегнойная палочка, хламидии и др.<br>
        — вирусы: аденовирус, вирус герпеса, вирус оспы.<br>
        — грибки: актиномицеты, аспергиллы, кандиды, спиротрихеллы.<br>
        — несоблюдение правил личной гигиены, в частности, касание глаз грязными руками;<br>
        — общие заболевания: ОРЗ, ОРВИ;<br>
        — ЛОР-заболевания: синусит, стоматит, ангина, фарингит, бронхит и др.<br>
        — заболевания пищеварительной системы: гастрит и др.<br>
        — глистные инвазии;<br>
        — недостаток витаминов (авитаминоз) и т.д.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы конъюнктивита</b>
    <p>
        Заболевание конъюнктивит (коньюктивит) имеет ряд следующих признаков и симптомов:<br>
        — ощущения зуда и жжения в области глаз;<br>
        — покраснение конъюнктивы;<br>
        — образование на конъюнктиве легко снимающихся пленок;<br>
        — наличие слизистых и гнойных выделений из глаз;<br>
        — сильное залипание глаз после сна;<br>
        — повышенная слезоточивость;<br>
        — быстрое утомление глаз;<br>
        — светобоязнь;<br>
        — воспаление и покраснение век;<br>
        — отеки слизистой оболочки глаза и век;<br>
        — ощущения в глазу инородного тела;<br>
        — неровности и шероховатости на слизистой оболочке глаза;<br>
        — образование на конъюнктиве маленьких пузырьков;<br>
        — появление трещинок в уголках глаз;<br>
        — блефароспазм (непроизвольное закрытие век);<br>
        — сухость слизистой оболочки и кожи вокруг воспаленного глаза.<br><br>
        Среди сопутствующих признаков конъюнктивита, на основании которых врач выявляет общую
        клиническую картину заболевания, его тип и причину, различают:<br>
        — кашель;<br>
        — повышенная и высокая температура тела;<br>
        — головная боль;<br>
        — мышечная боль;<br>
        — повышенная утомляемость;<br>
        — общая слабость;<br><br>
        Сопутствующие признаки конъюнктивита, такие как повышение температуры тела, кашель и др.,
        как правило, свидетельствует об инфекционной причине развития заболевания глаз. Поэтому,
        лечение будет нацелено на устранения первоисточника болезни и укрепления иммунной системы.<br><br>
    </p>

    <b>Лечение конъюнктивита</b>
    <p>
        Лечение конъюнктивы начинается с диагностики заболевания, и лишь правильная идентификация
        вида конъюнктивита увеличивает положительный прогноз на полное выздоровление. А как мы с
        Вами знаем, дорогие читатели, вид, это фактически причина конъюнктивита.<br><br>
        Специалисты рекомендуют при лечении конъюнктивита придерживаться следующей схемы:<br>
        Шаг 1. Купируется болевой синдром в области глаза. Для этого используются глазные капли,
        которые содержат в своем составе местные анестетики, например – «Лидокаин», «Пиромекаин»,
        «Тримекаин».<br>
        Шаг 2. Путем промывания, проводится чистка глаза и его области от различных выделений. Для
        этого используют антисептические средства, например – «Димексид», «Фурацилин»
        (разведение 1:1000), «Борная кислота (2%)», «Оксицианат», «Перманганат калия» (Марганцовка),
        «Бриллиантовый зеленый» (Зеленка).<br>
        Шаг 3. В зависимости от вида конъюнктивита, в глаз вводят лекарственные препараты –
        антибиотики, противовирусные, антигистаминные и сульфаниламиды. Рассмотрим эти средства
        чуть ниже более подробно.<br>
        Шаг 4. При выраженном воспалении, сильном зуде, можно использовать противовоспалительные
        средства, например: «Диклофенак», «Дексаметазон», «Супрастин».<br>
        Шаг 5. Во время всего курса лечения, для предотвращения «синдрома сухого глаза», применяют
        искусственные заменители слезы, например – «Видисик», «Систейн».<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика конъюнктивита</b>
    <p>
        Чтобы предотвратить заболевание конъюнктивит, специалисты рекомендуют придерживаться следующих правил профилактики:<br>
        — соблюдайте правила личной гигиены;<br>
        — не используйте в своем обиходе чужие вещи, особенно принадлежности для ухода за собой;<br>
        — не касайтесь глаз на улице, пока не придете домой и не помоете их;<br>
        — старайтесь употреблять пищу, обогащенную витаминами и микроэлементами;<br>
        — избегайте контакта с больными;<br>
        — на предприятиях, где в воздухе присутствует повышенное количество аллергенов, старайтесь использовать защитные очки, маски.<br>
        — дома часто делайте влажную уборку;<br>
        — заведите дома растения, которые очищают воздух, например: хлорофитум, драцена, герань (калачик), фикус бенджамина, шеффлера, мирт и др.<br>
        — при первых признаках воспаления глаз, сходите на прием к врачу, чтобы не допустить стремительное развитие болезни.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_9_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Ларингит (лат. Laryngitis, от др. -греч. λάρυγξ — «гортань») — воспаление гортани, связанное,
        как правило, с простудным заболеванием либо с такими инфекционными заболеваниями, как корь,
        скарлатина, коклюш.<br>
        Развитию заболевания способствуют переохлаждение, дыхание через рот, запылённый воздух,
        перенапряжение гортани, курение и употребление спиртных напитков.<br>
        Ларингит может быть кратковременным или длительным (хроническим). В основном заболевание
        прогрессирует быстро и длится не больше 2 недель.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы ларингита</b>
    <p>
        Общие симптомы ларингита<br>
        Начало заболевания внезапное при общем хорошем состоянии или небольшом недомогании.
        Температура тела остается нормальной или немного повышается. Появляется ощущение
        сухости, жжения, царапанья, щекотания, инородного тела в гортани, изредка отмечается
        болезненность при глотании, как при ангине, иногда – частый мучительный судорожный кашель.
        Также заболевание может сопровождаться головной болью. Голос вначале быстро утомляется,
        затем становится хриплым, сиплым, иногда возникает афония — расстройство, когда у голоса
        отсутствует звучность, но при этом сохраняется шепотная речь. Сухой кашель сменяется влажным,
        происходит отделение большого количества вначале слизистой, затем слизисто-гнойной мокроты.<br><br>
        Слизистая оболочка гортани гиперемирована и отечна, выглядит резко покрасневшей. Из
        воспалённых сосудов может просачиваться кровь, образуя на слизистой оболочке багрово-красные
        точки (что чаще встречается при осложнённом гриппе). Отмечаются утолщение и неполное смыкание
        голосовых связок (голосовых складок).<br><br>
        У детей раннего возраста маленьких детей воспаление может протекать так бурно, что отек
        слизистой оболочки перекрывает доступ воздуха в гортань (ложный круп). В этих случаях
        нарушается вдох: дыхание становится шумным, ребенок плачет, беспокоится. В тяжелых
        случаях недостаток кислорода может вызвать нарушение работы мозга, вплоть до комы.<br>
        Безусловно, такое состояние требует срочной госпитализации в ЛОР или педиатрический стационар.<br><br>
    </p>

    <b>Причины ларингита</b>
    <p>
        Острый ларингит
        Острый ларингит сравнительно редко развивается как самостоятельное заболевание. Обычно он
        является симптомом ОРВИ (гриппа, аденовирусной инфекции, парагриппа), при которой в
        воспалительный процесс вовлекается также слизистая оболочка носа и глотки, а иногда и
        нижних дыхательных путей (бронхи, легкие). В том случае, когда воспалительные явления
        наиболее выражены в гортани, говорят об изолированном остром ларингите. На первом месте
        среди причин развития острого ларингита находятся респираторные вирусы. Бактерии
        (стафилококки, стрептококки) также могут вызывать острый ларингит, при этом заболевание
        может протекать как самостоятельное или в сочетании с ОРВИ.<br><br>
        Бактерии могут находиться на слизистой оболочке и не вызывать заболевания. Они становятся
        патогенными под влиянием различных внешних факторов:<br>
        — термическое раздражение, как местное (употребление очень горячей или очень холодной пищи),
        так и общее (переохлаждение организма);<br>
        — злоупотребление спиртным и табаком;<br>
        — перенапряжение голосового аппарата (например, у певцов, преподавателей);<br>
        — воздействие пыли, пара, газов.<br><br>
        Некоторые химические вещества при вдыхании также могут вызвать воспаление слизистой оболочки гортани.<br>
        К внутренним факторам относится, прежде всего, нарушение обмена веществ и ослабление организма,
        при которых отмечается повышенная чувствительность слизистой оболочки гортани даже к
        слабовыраженным раздражителям.<br>
        Ларингит также может быть вызван гастроэзофегальной рефлюксной болезнью (ГЭРБ), которая
        сопровождается попаданием содержимого желудка в пищевод. Это приводит к образованию язв
        на голосовых связках и охриплости.<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика ларингита</b>
    <p>
        Профилактика ларингита это, прежде всего профилактика простудных заболеваний. Мойте руки
        с мылом, пользуйтесь одноразовыми салфетками, не трогайте нос и рот немытыми руками,
        избегайте тесного контакта с больными ОРВИ. Закаляйтесь (контрастный душ, обтирания,
        обливания холодной водой), высыпайтесь, проводите время на свежем воздухе даже осенью
        и зимой.<br>
        При этом избегайте переохлаждения организма, старайтесь держать голосовые связки в тепле
        (не разговаривайте на морозе, носите теплый шарф и шапку).<br>
        Желательно, чтобы в доме было как можно меньше пыли, а воздух был не слишком горячий и
        достаточно увлажненный, для этих целей можно установить дома очиститель воздуха и увлажнитель
        воздуха. Есть устройства, совмещающие и ту, и другую функцию, но тогда их нужно приобретать
        не дешевые.<br>
        Если вы по роду деятельности вынуждены контактировать с вредными веществами, после работы
        делайте ингаляции для удаления частиц веществ со слизистой оболочки дыхательных путей.<br>
    </p>
]]></Data></string>
    <string name="disease_10_description" formatted="false"><Data><![CDATA[
    <p>
        Панкреатит – воспалительное заболевание поджелудочной железы. Основной причиной панкреатита
        является нарушение оттока пищеварительного сока и других ферментов, вырабатываемых
        поджелудочной железой, в тонкий кишечник (двенадцатиперстную кишку). Такие ферменты могут
        разрушить не только все ткани самой железы, но и находящиеся рядом с ней кровеносные сосуды
        и другие органы. Итогом данного заболевания может стать даже летальный исход. Нарушению
        оттока желчи, чаще всего способствуют камни и опухоли, которые перекрывают проток
        поджелудочной железы. Жертвами же панкреатита, в основном являются – лица, склонные к
        перееданию, злоупотреблению алкогольной продукции, а также любители жирной, острой,
        жаренной и другой малополезной пищи.<br><br>
    </p>

    <b>Симптомы панкреатита</b>
    <p>
        Как проявляется панкреатит? Основными симптомами панкреатита являются – сильные боли и
        признаки интоксикации организма. Однако, следует различать симптомы острого панкреатита и
        хронической формы данного заболевания, основное отличие которых заключается в болях и
        течении. Рассмотрим их более подробно.<br><br>

        Среди основных симптомов острого панкреатита  можно выделить:<br>
        o	Икота;<br>
        o	Тошнота, иногда с рвотой (рвота обычно начинается с частиц пищи, далее содержит желчь);<br>
        o	Вздутие живота (метеоризм), отрыжка;<br>
        o	Изжога;<br>
        o	Повышенная и высокая температура тела;<br>
        o	Повышенная потливость с липким потом;<br>
        o	Пониженное или повышенное артериальное давление;<br>
        o	Сухость в ротовой полости, а на языке появляется налет желтоватого оттенка;<br>
        o	Диарея или запор, часто с частицами не переваренной пищи;<br>
        o	Затвердение мышц живота;<br>
        o	Одышка;<br>
        o	Возможна стремительная потеря веса.<br><br>
        Важно! При вышеперечисленных симптомах срочно вызывайте «скорую помощь», т.к. каждая минута
        может усложнить состояние больного.<br><br>
    </p>

    <b>Первая помощь при панкреатите</b>
    <p>
        1. Больного необходимо уложить в постель, можно поджать колени к груди, это способствует
        уменьшению боли. Нужен полный покой и минимальная двигательная активность.<br>
        2. К эпигастральной области нужно приложить что-нибудь холодное – грелку с холодной водой,
        бутылку. Холод также способствует понижению болевых ощущений, а также поможет слегка снять
        воспаление и отек.<br>
        3. Для снятия спазмов и болевых ощущений, можно принять следующие лекарственные препараты:
        «Дротаверин», «Максиган», «Но-шпа», «Спазмалгон».<br>
        4. Вызвать бригаду «Скорой помощи».<br>
        5. В период обострения болей, необходимо полностью отказаться от приема пищи, кроме
        употребления простой воды – без добавок и газа, что поможет снизить выработку поджелудочной
        железой секрета.<br>
        Покой, холод и голод – это три основных правила первой помощи при приступах панкреатита.<br><br>
    </p>

    <b>Основное лечение панкреатита</b>
    <p>
        Лечение панкреатита начинается с обязательного посещения врача, и включает в себя:<br>
        1. Отдых и покой (при приступах);<br>
        2. Медикаментозное лечение;<br>
        2.1. Снятие боли;<br>
        2.2. Антиферментная терапия;<br>
        2.3. Прием панкреатических ферментов;<br>
        2.4. Нормализация кислотно-щелочного баланса;<br>
        2.5. Витаминотерапия;<br>
        2.6. Улучшение деятельности органов ЖКТ;<br>
        2.7. Парентеральное питание<br>
        3. Диету.<br>
        4. Хирургическое лечение (при необходимости).<br>
        5. Санаторное лечение.<br>
        Лечение острого панкреатита проводится на стационаре.<br><br>
    </p>

    <b>Профилактика панкреатита</b>
    <p>
        Профилактика панкреатита включает в себя соблюдение следующих рекомендаций:<br>
        — Откажитесь от алкогольных напитков и курения, полностью!<br>
        — При симптомах острого панкреатита, обратитесь к врачу, не оставляйте это дело на потом,
        чтобы болезнь, если она есть, не перешла в хроническую форму;<br>
        — Не оставляйте на самотек различные заболевания, особенно органов пищеварения, чтобы они
        не перешли в хроническую форму и не стали постоянным спутником Вашей жизни;<br>
        — Занимаетесь спортом? Отлично, однако, не переусердствуйте, т.к. чрезмерные физические
        нагрузки способствуют обострению панкреатита;<br>
        — Если в желчно-выводящих путях обнаружен песок, выводите его из организма, чтобы дело не
        дошло до образования в организме камней;<br>
        — Питайтесь правильно, дробно, небольшими порциями, избегая совмещения в одном приеме пищи
        белков и углеводов;<br>
        — Избегайте переедания;<br>
        — Старайтесь в питании делать акцент на продукты, обогащенные витаминами и микроэлементами,
        а от малополезных и вредных продуктов питания лучше отказаться, или хотя бы ограничить их
        количество;<br>
        — Ограничьте себя в употреблении жирной, жаренной, острой, соленой, копченной и пряной пищи,
        а еще лучше, откажитесь от нее. Готовить блюда лучше на пару, варить или запекать.<br>
        — Ограничьте себя в потреблении кофе – не более 1 чашки кофе в сутки, и только натуральный,
        нерастворимый.<br><br>
        Соблюдая вышеперечисленные рекомендации диетологов, ваша поджелудочная железа и другие органы
        пищеварения, а впрочем, и весь организм, обязательно скажут Вам – спасибо!<br>
    </p>
]]></Data></string>

</resources>
